………. is a traditional Cambodian dish.
A) Amok
B) Chicken soup
C) Nasi Lemak
D) Nem
ANSWER: A
………. is a traditional Lao dish.
A) Amok
B) Chicken soup
C) Nasi Lemak
D) Nem
ANSWER: B
………. is one of the well-known dishes from Malaysia.
A) Amok
B) Chicken soup
C) Nasi Lemak
D) Nem
ANSWER: C
………. is one of Vietnam’s favourite dishes.
A) Amok
B) Chicken soup
C) Nasi Lemak
D) Nem
ANSWER: D
………. is the highest mountain of Cambodia?
A) Mount Kinabalu
B) Doi Inthanon
C) Fansipan
D) Phnom Aural
ANSWER: D
………. is the highest mountain of Laos?
A) Mount Kinabalu
B) Doi Inthanon
C) Fansipan
D) Phou Bia
ANSWER: D
………. is the highest mountain of Malaysia?
A) Mount Kinabalu
B) Doi Inthanon
C) Fansipan
D) Phnom Aural
ANSWER: A
………. is the highest mountain of Thailand?
A) Mount Kinabalu
B) Doi Inthanon
C) Fansipan
D) Phnom Aural
ANSWER: B
………. is the highest mountain of Vietnam?
A) Mount Kinabalu
B) Doi Inthanon
C) Fansipan
D) Phnom Aural
ANSWER: C
………. is the longest river of ASEAN?
A) Mekong River
B) Ca River
C) Bassac River
D) Chas River
ANSWER: A
………. là trang phục truyền thống của Cambuchia.
A) Baju Melayu
B) Chakri
C) Sampot
D) Baro't Saya
ANSWER: C
………. là trang phục truyền thống của Lào.
A) Baju Melayu
B) Chakri
C) Sinh
D) Baro't Saya
ANSWER: C
………. là trang phục truyền thống của Malaysia.
A) Baju Melayu
B) Chakri
C) Sampot
D) Baro't Saya
ANSWER: A
………. là trang phục truyền thống của Philippines. 
A) Baju Melayu
B) Chakri
C) Sampot
D) Baro't Saya
ANSWER: D
………. là trang phục truyền thống của Thái Lan.
A) Baju Melayu
B) Chakri
C) Sampot
D) Baro't Saya
ANSWER: B
……….. is the largest country in Southeast ASEAN.
A) Russia
B) China
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: D
According to AEC Blueprint, what do AEC aim to achieve?
A) A Single Market and Production Base
B) A Highly Competitive Economic Region
C) A Region of Equitable Economic Development and Fully Integrated into the Global Economy
D) All are correct
ANSWER: D
AEC (ASEAN Economic Community) được thành lập ngày nào?
A) 31/12/2014
B) 30/1/2015
C) 31/12/2015
D) Chưa thành lập
ANSWER: C
AEC là nền kinh tế lớn thứ bao nhiêu trên thế giới?
A) 8
B) 7
C) 6
D) 5
ANSWER: B
AEC viết tắt của từ gì?
A) ASEAN Economic Community
B) ASEAN External Community
C) ASEAN Economic Council
D) ASEAN Economy Council
ANSWER: A
All of the following words meaning "Thank you" in the different languages of ASEAN except:
A) Maraming Salamat
B) Saum Arkoun Anak
C) Cam on
D) Sawaddee
ANSWER: D
ASEAN +3 does not contain this country:
A) China
B) India
C) Japan
D) Korea
ANSWER: B
ASEAN +3 gồm các nước?
A) ASEAN, China, South Korea, India
B) ASEAN, China, South Korea, Japan
C) ASEAN, China, Australia, Canada
D) ASEAN, US, Australia, New Zealand
ANSWER: B
At the first time, the AEC was expected to be established in:
A) 2015
B) 2020
C) 2025
D) 2030
ANSWER: B
Bài hát của ASEAN là?
A) The ASEAN Road
B) The ASEAN Street
C) The ASEAN Sky
D) The ASEAN Way
ANSWER: D
Biển Hồ nằm ở đâu?
A) Indonesia
B) Lào
C) Campuchia
D) Thái Lan
ANSWER: C
Brunei giáp với các quốc gia nào?
A) Malaysia
B) Myanmar
C) Thailand
D) Philippines
ANSWER: A
Brunei là nước chuyên sản xuất:
A) Vàng
B) Quặng sắt
C) Dầu mỏ
D) Kim cương
ANSWER: C
Burmar trong tiếng Anh là dùng để chỉ nước nào sau đây?
A) Laos
B) Singapore
C) Myanmar
D) Brunei
ANSWER: C
Các quốc gia nào sau đây không có chung đường biên giới với Việt Nam là?
A) Lào
B) Thái Lan
C) Cambuchia
D) Trung Quốc
ANSWER: B
Chiều dài bờ biển của Phillippines đứng thứ mấy thế giới?
A) 5
B) 12
C) 55
D) 81
ANSWER: A
Choose the correct answer
A) AEC is the largest economy in the Asia
B) AEC is the second largest economy in the Asia
C) AEC is the third largest economy in the Asia
D) AEC is not in the top five largest economy in the Asia
ANSWER: C
Có bao nhiêu màu trên lá cờ của ASEAN?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: B
Cơ cấu lao động theo nghề trong lĩnh vực nào chiếm tỷ lệ cao nhất trong nền kinh tế của Indonesia?
A) Công nghiệp
B) Nông nghiệp
C) Dịch vụ
D) Khác
ANSWER: C
Dân số ASEAN vào khoảng?
A) hơn 500 triệu dân
B) hơn 600 triệu dân
C) hơn 700 triệu dân
D) Hơn 800 triệu dân
ANSWER: B
Dân số của ASEAN vào khoảng:
A) 600 triệu
B) 500 triệu
C) 800 triệu
D) 900 triệu
ANSWER: A
Dân tộc chiếm đa số ở Brunei là?
A) Người Brunei
B) Người Hoa
C) Người Indonesia
D) Đáp án khác
ANSWER: D
Đây là lãnh thổ của quốc gia nào?
A) Philippines
B) Singapore
C) Indonesia
D) Quốc gia khác
ANSWER: C
Đây là lãnh thổ của quốc gia nào?
A) Thailand
B) Cambodia
C) Laos
D) Quốc gia khác
ANSWER: D
Đây là logo của trường Đại học nào?
A) Đại học De La Salle
B) Đại học Islam Sultan Sharif Ali
C) Đại học Brunei Durassalam
D) Đại học Yangon
ANSWER: C
Đây là trang phục truyền thống của quốc gia nào?
A) Myanmar
B) Cambodia
C) Laos
D) Đáp án khác
ANSWER: D
Đây là trường Đại học nào?
A) Đại học Yangon
B) Đại học hoàng gia Phnom Penh
C) Đại học Công nghệ Nanyang
D) Đại học Quốc gia Singapore
ANSWER: D
Đường hầm dài nhất ở ASEAN thuộc quốc gia nào?
A) Philippines
B) Singapore
C) Việt Nam
D) Thái Lan
ANSWER: C
Hoạt tiết màu vàng trên logo ASEAN có ý nghĩa là gì?
A) Ly rượu tượng trưng cho sự thịnh vượng của toàn thể các quốc gia ASEAN
B) Ánh sáng tượng trưng cho sự đúng đắn và tương lai tươi đẹp của ASEAN
C) Bó lúa tượng trưng cho sự tập hợp của các quốc gia ASEAN trong tinh thần hữu nghị và đoàn kết
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: C
How do AEC affect Vietnam? Choose the correct answer:
A) AEC has opened its door for Vietnam to enter into a very potential but challenging market
B) AEC gives Vietnam a bigger export market
C) Vietnamese people will have more selections of products from other ASEAN countries
D) All are correct
ANSWER: D
How many countries in ASEAN does the Mekong River flow through?
A) Four
B) Five
C) Six
D) Three
ANSWER: B
How many islands are there belong to Philippines?
A) 8106
B) 6740
C) 7107
D) more than 9000 islands
ANSWER: C
How many stripes are there on the flag of Myanmar?
A) Three
B) Four
C) Two
D) Other answer
ANSWER: A
How many universities of Philippines are members of AUN?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: A
How much is GDP per capita of Myanmar (2014)?
A) 1419
B) 1540
C) 1632
D) 1296
ANSWER: A
In the ASEAN flag, Blue symbolizes what?
A) Peace and Stability
B) Courage and Dynamism
C) Purity
D) Prosperity
ANSWER: A
In the ASEAN flag, Red symbolizes what?
A) Peace and Stability
B) Courage and Dynamism
C) Purity
D) Prosperity
ANSWER: B
In the ASEAN flag, White symbolizes what?
A) Peace and Stability
B) Courage and Dynamism
C) Purity
D) Prosperity
ANSWER: C
In the ASEAN flag, Yellow symbolizes what?
A) Peace and Stability
B) Courage and Dynamism
C) Purity
D) Prosperity
ANSWER: D
Indonesia được mệnh danh là "Xứ sở vạn đảo", số lượng đảo thuộc quốc gia này là:
A) 14897
B) 15274
C) 10024
D) 13487
ANSWER: D
Indonesia has 4 universities which are members of AUN, which of the followings is not one of them?
A) Universitas Gadjah Mada
B) Universitas Indonesia
C) Institut Teknologi Bandung
D) All are incorrect
ANSWER: D
Lễ hội té nước mừng năm mới diễn ra ở quốc gia nào?
A) Indonesia
B) Thái Lan
C) Malaysia
D) Brunei
ANSWER: B
Lĩnh vực nào sau đây là thế mạnh trong kinh tế của Philippines?
A) Chế biến thực phẩm
B) Dệt sợi và quần áo
C) Các bộ phận điện tử và ô tô
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Mẫu cờ nào sau đây là cờ của Philippines:
A) 
B) 
C) 
D) Khác
ANSWER: B
Màu xanh trên lá cờ này có ý nghĩa là gì? 
A) Sự phát triển vượt bậc
B) Hòa bình và sự ổn định
C) Sự đoàn kết và gắn bó
D) Tất cả đều sai
ANSWER: B
Myanmar doesn't have mutual borders with:
A) Thailand
B) China
C) Cambodia
D) Laos
ANSWER: C
Nền kinh tế Singapore chủ yếu dựa vào?
A) Khai khoáng
B) Buôn bán
C) Dịch vụ
D) B và C đúng
ANSWER: D
Nêu tên thủ đô theo đúng thứ tự các quốc gia sau: Myanmar, Brunei, Indonesia
A) Banda Seri Bengawa, Jakarta, Bangkok
B) Naypyidaw, Banda Seri Bengawa, Jakarta
C) Vientiane, Bangkok, Kuala Lumpur
D) Đáp án khác
ANSWER: B
Ngành kinh tế nào chiếm tỉ trọng GDP lớn nhất ở Brunei?
A) Công nghiệp
B) Dịch vụ
C) Nông nghiệp
D) Khác
ANSWER: A
Ngành kinh tế nào chiếm trọng GDP lớn nhất ở Myanmar?
A) Công nghiệp
B) Nông nghiệp
C) Dịch vụ
D) Khác
ANSWER: B
Ngôn ngữ chính thức của ASEAN là?
A) Tiếng Thái
B) Tiếng Mã Lai
C) Tiếng Pháp
D) Tiếng Anh
ANSWER: D
Ngôn ngữ được nhiều người Singapore sử dụng nhất là:
A) Tiếng Anh
B) Tiếng Malaysia
C) Tiếng Singapore
D) Khác
ANSWER: D
Những điều nào sau đây không phải là điều mà Cộng đồng văn hóa - xã hội ASEAN (ASCC) hướng đến?
A) Phục vụ và nâng cao chất lượng đời sống của người dân ASEAN
B) Xây dựng cộng đồng ASEAN hướng đến nhân dân, lấy người dân làm trung tâm và có trách nhiệm xã hội
C) Xây dựng được tình đoàn kết và thống nhất lâu bền giữa các quốc gia và người dân ASEAN
D) Tất cả đều sai
ANSWER: D
Những đối tượng nào ở Việt Nam sẽ chịu ảnh hưởng lớn nhất khi AEC thành lập?
A) Doanh nghiệp lớn
B) Những người làm nghề tự do
C) Sinh viên mới ra trường
D) Doanh nghiệp vừa và nhỏ
ANSWER: D
Những nước nào sau đây có nền nông nghiệp ít phát triển nhất?
A) Myanmar
B) Singapore
C) Laos
D) Philippines
ANSWER: B
Nước nào thuộc ASEAN chưa từng bị đế quốc xâm lược?
A) Brunei
B) Singapore
C) Malaysia
D) Other answer
ANSWER: D
Official language of Philippines is (are):
A) English
B) Cebuano
C) Tagalog
D) A and C are correct
ANSWER: D
On 17/11/2015, at Cat Lai Port (HCMC) had held an important event, what is it?
A) Greeting SSEAYP 2015
B) Vietnam - Japan Festival 2015
C) Greeting delegates from 10 ASEAN countries
D) Meeting Japan Youth and Children 2015
ANSWER: A
Ông Lê Lương Minh là người Việt Nam đầu tiên giữ chức Tổng thư ký ASEAN, nhiệm kỳ của ông là:
A) 2011-2015
B) 2012-2016
C) 2013-2017
D) 2014-2018
ANSWER: C
Philippin có số lượng đảo vào khoảng?
A) Hơn 5000
B) Hơn 15000
C) Hơn 7500
D) Hơn 30000
ANSWER: C
Quốc gia có dân số lớn nhất và nhì trong các nước thuộc ASEAN lần lượt là?
A) Indonesia, Philippines
B) Indonesia, Việt Nam
C) Philippines, Việt Nam
D) Philippines, Indonesia
ANSWER: A
Quốc gia có diện tích lớn nhất trong khối ASEAN là:
A) Malaysia
B) Indonesia
C) Myanmar
D) Vietnam
ANSWER: B
Quốc gia có diện tích nhỏ nhất ASEAN?
A) Brunei
B) Đông Timor
C) Singapore
D) Nước khác
ANSWER: C
Quốc gia có đường biên giới dài nhất với Thái Lan là?
A) Lào
B) Campuchia
C) Myanmar
D) Malaysia
ANSWER: C
Quốc gia có nhiều xe máy nhất ASEAN?
A) Philippines
B) Indonesia
C) Việt Nam
D) Thái Lan
ANSWER: C
Quốc gia có sản lượng cao su lớn nhất ASEAN là?
A) Việt Nam
B) Indonesia
C) Malaysia
D) Thái Lan
ANSWER: D
Quốc gia nào sau đây không nằm trong những quốc gia thành lập ASEAN?
A) Brunei
B) Malaysia
C) Thái Lan
D) Indonesia
ANSWER: A
Quốc gia nào vô địch SEA Games môn bóng đá năm 2006?
A) Singapore
B) Thailand
C) Malaysia
D) Tất cả đều sai
ANSWER: D
Quốc gia sản xuất sản lượng dầu mỏ lớn nhất ASEAN?
A) Brunei
B) Việt Nam
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: D
Sắp xếp nào sau đây là đúng theo thứ tự giảm dần tổng thu nhập nội địa của các quốc gia?
A) Singapore, Malaysia, Thailand
B) Indonesia, Thailand, Vietnam
C) Thailand, Singapore, Indonesia
D) Vietnam, Brunei, Philippines
ANSWER: B
SEA GAMES 2021 sẽ tổ chức tại?
A) Brunei
B) Việt Nam
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: B
SEA GAMES 21 được tổ chức tại Việt Nam năm 2003 với biểu trưng là?
A) Con voi
B) Chim ưng
C) Cây tre
D) Con trâu
ANSWER: D
SEA GAMES được tổ chức lần đầu tiên tại đâu?
A) Phnom Penh
B) Naypyidaw
C) Jakarta
D) Bangkok
ANSWER: D
SEA Games được tổ chức mấy năm 1 lần?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
SEA GAMES tính đến nay đã được tổ chức tại Việt Nam bao nhiêu lần?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
SEA GAMES tổ chức lần đầu tiên vào năm nào?
A) 1955
B) 1959
C) 1967
D) 1968
ANSWER: B
TELMIN 15 vừa qua đã được tổ chức ngày 21/11/2015 tại Đà Nẵng. Vậy TELMIN 15 là gì?
A) Hội nghị Viễn thông và Công nghệ ASEAN
B) Hội nghị Bộ trưởng Viễn thông và Công nghệ ASEAN lần thứ 15
C) Hội nghị Bộ trưởng Viễn thông và Công nghệ thông tin ASEAN
D) Tất cả đều không chính xác
ANSWER: D
Tên chính thức của Brunei là gì?
A) Cộng hòa Brunei
B) Vương quốc Brunei
C) Cộng hòa Nhân dân Brunei
D) Quốc gia Brunei Darussalam
ANSWER: D
Tên chính thức của Myanmar là gì?
A) Cộng hòa Myanmar
B) Cộng hòa Dân chủ Myanmar
C) Vương quốc Myanmar
D) Cộng hòa Liên bang Myanmar
ANSWER: D
Thành phố đông dân nhất ASEAN là?
A) Ho Chi Minh
B) Jakarta
C) Bangkok
D) Manila
ANSWER: B
The common market created by AEC will not only be confined in the region but also expanded to 6 counterparts of ASEAN members including:
A) USA
B) Austria
C) New Zealand
D) A and B are correct
ANSWER: C
The national anthem of Cambodia is "Nokor Reach". What does "Nokor Reach" mean?
A) National Song
B) My country
C) Marching Song
D) Royal Kingdom
ANSWER: D
The national anthem of Laos is "Pheng Xat Lao". What does "Pheng Xat" mean?
A) National Song
B) My country
C) National Anthem
D) Royal Kingdom
ANSWER: C
The national anthem of Malaysia is "Negaraku". What does "Negaraku" mean?
A) National Song
B) My country
C) Marching Song
D) Royal Kingdom
ANSWER: B
The national anthem of Thailand is "Phleng Chat". What does "Phleng Chat" mean?
A) National Song
B) My country
C) Marching Song
D) Royal Kingdom
ANSWER: A
The ten paddy stalks in the ASEAN Emblem represents ……….
A) Unity of ASEAN
B) Main colors of the state crests of all the ASEAN Member States
C) Member states of ASEAN
D) Diversity in ASEAN
ANSWER: C
This country is the smallest country in the ASEAN:
A) Vietnam
B) Cambodia
C) Singapore
D) Myanmar
ANSWER: C
This is the highest mountain in Southeast Asia, name/country of thís mountain is: 
A) Banaue Philippines
B) Kinabalu/Malaysia
C) Fansiban /Vietnam
D) Bokor/Cambodia
ANSWER: B
Tỉ lệ lao động nước ngoài tại Singapore là:
A) 0.25
B) 0.2
C) 0.15
D) 0.1
ANSWER: A
Tỉ lệ thất nghiệp tại Singapore là:
A) > 8%
B) < 2%
C) < 1%
D) 0
ANSWER: B
Tôn giáo chiếm phần đông trong dân số của Philippines là:
A) Hồi giáo
B) Thiên Chúa giáo
C) Phật giáo
D) Tôn giáo khác
ANSWER: B
Tôn giáo chiếm tỷ lệ lớn nhất ở Brunei là:
A) Đạo Phật
B) Đạo Thiên Chúa
C) Đạo Hồi
D) Khác
ANSWER: C
Tổng thư ký đầu tiên của ASEAN là ai?
A) Rusli Noor
B) Ajit Singh
C) Ong Keng Yong
D) Hartono Dharsono
ANSWER: D
Tổng thư ký đầu tiên của ASEAN là:
A) Lê Lương Minh
B) Datuk Ali Bin Abdullah
C) Roderick Yong
D) Tất cả đều sai
ANSWER: D
Tổng thư ký hiện nay của ASEAN là?
A) Rodolfo Severino
B) Ong Keng Yong
C) Surin Pitsuwan
D) Lê Lương Minh
ANSWER: D
Tổng thu nhập nội địa (GDP) 1 năm của Brunei đứng thứ bao nhiêu trong khối ASEAN?
A) 1
B) 4
C) 9
D) 2
ANSWER: C
Tổng thu nhập nội địa (GDP) trên đầu người 1 năm của Brunei đứng thứ bao nhiêu trong khối ASEAN
A) 1
B) 4
C) 9
D) 2
ANSWER: D
Trong cộng đồng ASEAN, AUN viết tắt cho từ gì?
A) ASEAN Union Nations
B) ASEAN University Nation
C) ASEAN University Network
D) ASEAN University
ANSWER: C
Trường đại học nào sau đây không thuộc AUN?
A) Đại học Chiang Mai
B) Đại học De la Salle
C) Đại học Cần Thơ
D) Đại học Sunway
ANSWER: D
Trường đại học nào trong các trường đại học sau có thứ hạng cao nhất trong ASEAN (theo bảng xếp hạng các trường đại học trên thế giới)?
A) Universiti Malaya
B) Universitas Indonesia
C) National University of Singapore
D) Đại học quốc gia Hà Nội
ANSWER: C
Văn phòng thư ký ASEAN nằm ở đâu?
A) Bangkok
B) Manila
C) Jakarta
D) Hà Nội
ANSWER: C
Việc kết nạp thành viên ASEAN dựa trên các tiêu chí
A) Có vị trí nằm trong khu vực địa lý Đông Nam Á
B) Được tất cả các Quốc gia thành viên ASEAN công nhận
C) Chấp nhận sự ràng buộc và tuân thủ hiến chương; có khả năng và sẵn sàng thực hiện các nghĩa vụ thành viên
D) Cả A, B, C đều đúng
ANSWER: D
Việc thành lập AEC nhằm mục đích nào sau đây?
A) Tăng khả năng cạnh trang với các nền kinh tế lớn trên thế giới
B) Hình thành 1 khu vực kinh tế ổn định
C) Xây dựng 1 khu vực thịnh vượng, phát triển
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Việt Nam đóng góp bao nhiêu phần trăm trong GDP của ASEAN năm 2015?
A) 16%
B) 12%
C) 8%
D) 4%
ANSWER: 
What are five core elements of ASEAN single market and production base?
A) Free flow of goods, Free flow of services, Free flow of investment, Free flow of capital, Free flow of skilled labor
B) Free flow of goods, Free flow of services, Free flow of investment, Free flow of capital, Free flow of people
C) Free trade of goods, Free trade of services, Free trade of investment, Free trade of capital, Free trade of skilled labor
D) Free trade of goods, Free trade of services, Free trade of investment, Free trade of capital, Free trade of enterprises
ANSWER: A
What are the two most important sub-sectors of Indonesia's industry?
A) Mining and manufacturing
B) Mining and selling
C) Selling and manufacturing
D) Others
ANSWER: A
What is AFTA?
A) ASEAN Free Trade Area
B) ASEAN Foreign Trade Area
C) ASEA Free Trade Agreement
D) ASEAN Foreign Trade Agreement
ANSWER: A
What is not one of aims and purposes of ASEAN?
A) To accelerate the economic growth, social progress and cultural development in the region through joint endeavours in the spirit of equality and partnership in order to strengthen the foundation for a prosperous and peaceful community of Southeast Asian Nations
B) To provide assistance to each other in the form of training and research facilities in the educational, professional, technical and administrative spheres.
C) To promote Southeast Asian military capabilities and the ability to protect this area.
D) To promote regional peace and stability through abiding respect for justice and the rule of law in the relationship among countries of the region and adherence to the principles of the United Nations Charter
ANSWER: C
What is the area of ASEAN?
A) Over 5,000,000 km2
B) Approximately 1,7 mi2
C) Approximately 4,4 mi2
D) All are incorrect
ANSWER: B
What is the capital city of Cambodia?
A) Phnom Penh
B) Naypyidaw
C) Jakarta
D) Vientiane
ANSWER: A
What is the capital city of Laos?
A) Phnom Penh
B) Naypyidaw
C) Jakarta
D) Vientiane
ANSWER: D
What is the capital city of Malaysia?
A) Phnom Penh
B) Kuala Lumpur
C) Jakarta
D) Vientiane
ANSWER: B
What is the capital city of Philippines?
A) Hanoi
B) Jakarta
C) Manila
D) Vientiane
ANSWER: C
What is the colour of a five-pointed star on the flag of Myanmar?
A) White
B) Yellow
C) Blue
D) Red
ANSWER: A
What is the correct motto of ASEAN?
A) One Vision, One Community, One Misson
B) One Vision, One Identity, One Community
C) One Community, One Vision, One Identuty
D) One Community, One Vision, One Identuty
ANSWER: B
What is the correct motto of ASEAN?
A) One Community, One Vision, One Identity
B) One Vision, One Community, One Identity
C) One Vision, One Identity, One Community
D) One Community, One Identity, One Vision
ANSWER: C
What is the currency of Indonesia?
A) Ringgit
B) Rupiah
C) Kip
D) Riel
ANSWER: B
What is the currency of Laos?
A) Bath
B) Baht
C) Kip
D) Ruppi
ANSWER: C
What is the currency of Philippines?
A) SGD
B) Peso
C) Baht
D) Kyat
ANSWER: B
What is the name of an image placed at the centre of the Cambodian flag?
A) Angkor Vat
B) Angkor Wat
C) Angkor Thon
D) Angkor Thom
ANSWER: B
What is the national animal of Cambodia?
A) Elephant
B) Tiger
C) Kouprey
D) Water Buffalo
ANSWER: C
What is the national animal of Laos?
A) Elephant
B) Tiger
C) Kouprey
D) Water Buffalo
ANSWER: A
What is the national animal of Malaysia?
A) Elephant
B) Tiger
C) Kouprey
D) Water Buffalo
ANSWER: B
What is the national animal of Thailand?
A) Elephant
B) Tiger
C) Kouprey
D) Water Buffalo
ANSWER: A
What is the national animal of Vietnam?
A) Elephant
B) Tiger
C) Kouprey
D) Others
ANSWER: D
What is the national flower of Cambodia?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Lotus
D) Romdul
ANSWER: D
What is the national flower of Laos?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Lotus
D) Dok Champa
ANSWER: D
What is the national flower of Malaysia?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Lotus
D) Dok Champa
ANSWER: B
What is the national flower of Thailand?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Lotus
D) Dok Champa
ANSWER: A
What is the national flower of Vietnam?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Others
D) Dok Champa
ANSWER: C
What is the purpose of establishing of the APSC (ASEAN Political - Security Community)?
A) To ensure that countries in the region live at peace with one another and to active as a military alliance.
B) To ensure that countries in the region live at peace with one another and with the world in a just, democratic and harmonious environment.
C) To set up a mutual defense treaty.
D) All are correct
ANSWER: B
What kind of flower is found on the Brunei one-dollar bank note?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Lotus
D) Simpor
ANSWER: D
When and where was the APSC blueprint adopted?
A) On 1 March 2009 in Thailand
B) On 9 January 2010 in Malaysia
C) On 1 April 2009 in Singapore
D) All are incorrect
ANSWER: A
When did Brunei establish diplomatic relation with Vietnam?
A) 12/10/1990
B) 21/9/1991
C) 29/02/1992
D) 19/3/1993
ANSWER: C
When did Indonesia establish external relation with Vietnam?
A) In December 1995
B) In June 1994
C) In August 1998
D) In January 1999
ANSWER: A
When did Myanmar join the ASEAN?
A) 27/03/1998
B) 23/07/1998
C) 23/07/1997
D) 27/03/1997
ANSWER: C
When did Philippines hold ASEAN Summit for the first time?
A) 14-15 December 1987
B) 15-16 December 1988
C) 11–14 January 2007
D) 4-5 November 2002
ANSWER: A
When did Timor Leste join the ASEAN?
A) 1995
B) 1999
C) 2001
D) Đáp án khác
ANSWER: D
When was the AEC Blueprint 2025 adopted?
A) 14/6/2014
B) 24/1/2014
C) 31/12/2015
D) 22/11/2015
ANSWER: D
When was the national independence day of Cambodia?
A) August 31 1957
B) October 22 1953
C) November 9 1953
D) Other answer
ANSWER: C
When was the national independence day of Laos?
A) August 31 1957
B) October 22 1953
C) November 9 1953
D) Other answer
ANSWER: B
When was the national independence day of Malaysia?
A) September 2 1945
B) October 22 1953
C) November 9 1953
D) Other answer
ANSWER: D
When was the national independence day of Thailand?
A) August 31 1957
B) October 22 1953
C) November 9 1953
D) Other answer
ANSWER: D
When was the national independence day of Vietnam?
A) August 31 1957
B) October 22 1953
C) November 9 1953
D) September 2 1945
ANSWER: D
Where is AUN Secretariat?
A) Jakarta/Indonesia
B) Bangkok/Thailand
C) Kuala Lumpur/Malaysia
D) Singapore
ANSWER: B
Where is the ASEAN Secretariat located?
A) Indonesia
B) Singapore
C) Thailand
D) Malaysia
ANSWER: A
Where is the position of University of Indonesia on world university ranking?
A) Top 400 - 300
B) Top 300 - 200
C) Top 200 - 100
D) Top 100
ANSWER: A
Which color symbolizes prosperity in the ASEAN Emblem?
A) Yellow
B) Blue
C) White
D) Red
ANSWER: A
Which country hosted the 5th Committee on Science and Technology (COST) Plus Three Meeting that endorsed the ASEAN Youth Forum on Innovation and Creativity (AYFIC)?
A) Singapore
B) Indonesia
C) Vietnam
D) Malaysia
ANSWER: D
Which country is the ASEAN Chairmanship in 2016?
A) Vietnam
B) Singapore
C) Brunei
D) Laos
ANSWER: D
Which country joined ASEAN in 1995?
A) Vietnam
B) Malaysia
C) Cambdia
D) Laos
ANSWER: A
Which country joined ASEAN in 1999 ?
A) Vietnam
B) Malaysia
C) Cambdia
D) Laos
ANSWER: C
Which country joined ASEAN on 1997 ?
A) Vietnam
B) Malaysia
C) Cambdia
D) Laos
ANSWER: D
Which day is observed as the ASEAN Day?
A) 6th June
B) 5th May
C) 8th August
D) 15th July
ANSWER: C
Which is the largest city of ASEAN (calculated by area)?
A) Jakarta
B) Hà Nội
C) Singapore
D) Kuala Lumpur
ANSWER: B
Which language is used for education in Singapore?
A) Malaysian
B) Chinese
C) English
D) Other language
ANSWER: C
Which of the following countries has the highest GDP per capita?
A) Malaysia
B) Indonesia
C) Brunei
D) Singapore
ANSWER: D
Which of the following countries is observer to ASEAN?
A) Japan
B) India
C) Papua New Guinea
D) All are correct
ANSWER: C
Which of the following flowers merits the nickname “The Flower of the Dawn”?
A) Ratchaphruek
B) Bunga raya
C) Lotus
D) Simpor
ANSWER: C
Which of the following universities belongs to Myanmar?
A) University of Yangon
B) University of Mandalay
C) Yangon Institute of Economics
D) All are correct
ANSWER: D
Which religion has the biggest impact on Burmese culture?
A) Catholic
B) Buddhism
C) Hinduism
D) Other religion
ANSWER: B
Which sector have the highest GDP in the economy of Philippines?
A) Industry
B) Agriculture
C) Service
D) All are incorrect
ANSWER: C
Who are 5 founding members of the ASEAN?
A) Malaysia, Thailand, Brunei, Singapore, Indonesia
B) Thailand, Singapore, Myanmar, Vietnam, Brunei
C) Singapore, Philippines, Malaysia, Thailand, Indonesia
D) Indonesia, Malaysia, Myanmar, Singapore, Philippines
ANSWER: C
Who is he?
A) Mr.Rusli Noor - Secretary-General of ASEAN from 1989 to 1993
B) Mr.Ajit Singh - Secretary-General of ASEAN from 1993 to 1997
C) Mr.Lee Kuan Yew - The first Prime Minister of Singapore
D) Mr.Le Luong Minh - Secretay-General of ASEAN from 2013
ANSWER: D
Who is the first female prime minister of Thailand?
A) Mr Yingluck Shinawatra
B) Miss YinLuck Shinawatra
C) Miss Yingluck Shinawa
D) Miss Yingluck Shinawatra
ANSWER: D
Who is the writer of the anthem of Vietnam - Tien quan ca?
A) Van Cao
B) Le Hoang
C) To Huu
D) Hoang Cam
ANSWER: A
Whose is this logo?
A) ASEAN
B) ASEAN Socio - Cultural Community (ASSC)
C) ASEAN University Network (AUN)
D) ASEAN Economic Community
ANSWER: C
Whose this emblem? 
A) Thailand
B) Cambodia
C) Indonesia
D) Laos
ANSWER: C
“ A word is enough to a wise.” What does this idiom mean in Vietnamese?
A) Người khôn nói ít hiểu nhiều
B) Một chữ là thầy, nửa chữ cũng là thầy
C) Cây ngay không sợ chết đứng
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: A
“Krungthepmahanakhon Amonrattanakosin Mahintharayutthaya Mahadilokphop Noppharatratchathaniburirom Udomratchaniwetmahasathan Amonphimanatansathit Sakkathattiyawitsanukamprasit” là tên gọi khác của thành phố nào sau đây?
A) Naypyidaw (Myanmar)
B) Phnom Penh (Campuchia)
C) Manila (Philippines)
D) Băng Cốc (Thái Lan)
ANSWER: D
Ai là người nghệ sĩ nổi tiếng đã hát rap với tổng thống Barrack Obama trong cuộc gặp gỡ các thành viên Sáng kiến Thủ lĩnh Trẻ Đông Nam Á (YSEALI)?
A) Suboi
B) Karik
C) Nguyễn Tử Quảng
D) Mr.T
ANSWER: A
ASEAN Community Vision was set to the year of
A) 2015
B) 2020
C) 2025
D) 2030
ANSWER: C
ASEAN Economic Community dịch ra tiếng Việt là gì?
A) Cộng đồng ASEAN
B) Diễn đàn kinh tế ASEAN
C) Cộng đồng kinh tế ASEAN
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
ASEM được thành lập vào năm nào ?
A) 1995
B) 1993
C) 1997
D) 1996
ANSWER: D
Ban đầu, lá cờ Philippines được may ở quốc gia nào?
A) Hong Kong
B) Mỹ
C) Hàn Quốc
D) Nga
ANSWER: A
Based on 2013 estimation, ASEAN’s population is about
A) 600 million
B) 625 million
C) 650 million
D) 675 million
ANSWER: C
Before ASEAN was established, there was an organization called:
A) ASAN
B) AAS
C) ASA
D) SSA
ANSWER: C
Before ASEAN’s officially establish, there’s an organization named Association of Southeast Asia with 5 members.
A) False
B) True
ANSWER: B
Bộ phim nào giành được giải Oscar cho hạng mục “Phim hay nhất”
A) La la land
B) Hacksaw Ridge
C) Fantastic beasts and where to find them
D) Moonlight
ANSWER: D
Bốn nước nào sau đây nằm trong TOP 10 các quốc gia cung cấp thủy sản nhiều nhất thế giới:
A) Việt Nam, Lào, Campuchia, Thái Lan
B) Singapore, Brunei, Indonesia, Malaysia
C) Việt Nam, Indonesia, Thái Lan, Philippines
D) Singapore, Brunei, Thái Lan, Lào
ANSWER: C
Borneo, đảo lớn thứ 3 trên thế giới, các nước nào cùng chia sẻ chủ quyển trên đảo này?
A) Brunei, Singapore
B) Thái Lan, Singapore, Malaysia
C) Indonesia, Thái Lan
D) Brunei, Malaysia, Indonesia
ANSWER: D
Brexit là viết tắt cho sự kiện nổi bật gì ?
A) nước Anh rời khỏi Liên minh Châu Âu
B) Liên minh Châu Âu thiết lập quan hệ với Nga
C) Vụ ám sát đại sứ của Nga tại Thổ Nhĩ Kỳ
D) Tên một chất hóa học mới
ANSWER: D
Brunei trở thành thành viên của ASEAN trong mấy ngày sau khi độc lập ngày 1/1/1984?
A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
ANSWER: C
Bukit Timah nằm ở nước nào trong các nước sau đây?
A) Lào
B) Việt Nam
C) Singapore
D) Indonesia
ANSWER: C
Campuchia lần đầu trở thành chủ tịch luân phiên của ASEAN vào năm nào?
A) 2002
B) 2001
C) 2000
D) 1999
ANSWER: A
CDIO – the standard used to evaluate the educational program, stands for:
A) Conceiving – Designing – Implementing – Operating
B) Creativeness - Designing – Implementing – Operating
C) Conceiving – Designing – Innovation – Operating
D) Creativeness - Designing – Innovation – Operating
ANSWER: A
Chọn hình nào không phải là trang phục truyền thống của người dân Malaysia
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: C
Chuẩn đầu ra CDIO được đề xướng bởi ?
A) Khối ngành kỹ thuật thuộc ĐH Kỹ thuật Massachusetts, Mỹ
B) Các trường đại học Thụy Điển
C) Cả hai ý trên
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
Chuyến thăm của Nhà vua và Hoàng hậu Nhật Bản lần đầu tiên tại Việt Nam sẽ bắt đầu từ ngày?
A) 28/2
B) 5/3
C) 2/3
D) 1/3
ANSWER: A
Chuyến thăm lịch sử của Bill Clinton đến Việt Nam vào năm nào ?
A) 2012
B) 2008
C) 2000
D) 2007
ANSWER: C
Clear communication incorporates which of the following characteristics?
A) Cooperative, credible, diverting
B) Cooperative, considerate, evaluating
C) Commanding, considerate, complimentary
D) Cooperative, credible, complimentary
ANSWER: D
Có bao nhiêu quốc gia thành viên Liên Hợp Quốc?
A) 193
B) 199
C) 192
D) 198
ANSWER: A
Could Thai communicate with Laos by their mother tongue ?
A) Yes
B) No
ANSWER: A
Curriculum Vitae là tên đầy đủ của ?
A) Chứng minh nhân dân
B) Đơn xin việc
C) Sơ yếu lý lịch
D) Bảo hiểm y tế
ANSWER: C
Diễn đàn hợp tác Á-Âu (ASEM) lần thứ 5 tổ chức tại ?
A) Bangkok, Thái Lan
B) London, Anh
C) Hà Nội, Việt Nam
D) Bắc Kinh, Trung Quốc
ANSWER: C
Diễn đàn Hợp tác Kinh tế Châu Á – Thái Bình Dương (APEC) 2017 sẽ được tổ chức tại đâu ?
A) Bangkok, Thái Lan
B) Singapore
C) Jakarta, Indonesia
D) Đà Nẵng, Việt Nam
ANSWER: D
Diễn đàn Hợp tác Kinh tế châu Á – Thái Bình Dương có bao nhiêu thành viên ?
A) 21
B) 22
C) 23
D) 19
ANSWER: A
Dự án “Ngôi nhà xanh Liên Hợp Quốc” được khởi động vào năm nào ?
A) 2004
B) 2016
C) 2003
D) 2017
ANSWER: C
Dựa vào cuộc điều tra dân số năm 2000, Philippines là quốc gia sử dụng tiếng Anh nhiều thứ mấy trên thế giới?
A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
ANSWER: B
Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh tiếng anh là gì?
A) Viet Nam University – Ho Chi Minh City
B) Ho Chi Minh City - Vietnam National University
C) Ho Chi Minh City University
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
Đại hội đồng Liên Hợp Quốc có tên viết tắt là ?
A) NUAG/GA
B) UNAG/AG
C) NUGA/AG
D) UNGA/GA
ANSWER: D
Đài phun nước lớn nhất thế giới nằm ở đâu:
A) Singapore
B) Malaysia
C) Thailand
D) Brunei
ANSWER: A
Đây là trang phục của nước nào?
A) Lào
B) Singapore
C) Thái Lan
D) Brunei
ANSWER: D
Đây là trang phục truyền thống của nước nào?
A) Singapore
B) Thái Lan
C) Malaysia
D) Việt Nam
ANSWER: D
Đây là trang phục truyền thống của nước nào?
A) Philippines
B) Thái Lan
C) Indonesia
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: A
Đây là trang phục truyền thống của nước nào?
A) Thái Lan
B) Myanmar
C) Lào
D) Singapore
ANSWER: B
Đây là trang phục truyền thống của nước nào?
A) Indonesia
B) Brunei
C) Thái Lan
D) Không phải các nước trên
ANSWER: A
Đây là trang phục truyền thống của nước nào?
A) Thái Lan
B) Myanmar
C) Không có đáp án đúng
D) Việt Nam
ANSWER: C
Điều nào trong các điều ở dưới đây không bị cấm ở Singapore:
A) Ăn kẹo cao su
B) Xây tòa cao ốc hơn 280 mét
C) Xả rác
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: D
Fidel Castro – a great friend of Vietnam, a symbol of VN-Cuba friendship has die at the age of ?
A) 75
B) 80
C) 85
D) 90
ANSWER: D
For a male, what is the correct form of greeting to use in traditional Thai culture?
A) Sawaddekarp" accompanied with the Wai gesture (bowing with palms closed)
B) "Bang!" accompanied with one hand on the head, fingers touching forehead
C) "Sawaddekha" accompanied with the Wai gesture (bowing with palms closed)
D) "Anyong haseyo" accompanied with a smile
ANSWER: A
G20 là nhóm các nước có ?
A) Nền kinh tế đang phát triển và đang chuyển đổi
B) Nền kinh tế nông nghiệp lúa nước
C) Nền kinh tế lớn nhất thế giới và EU
D) Thuộc Liên minh Châu Âu và ASEAN.
ANSWER: C
Hãy chọn lá cờ của nước Indonesia:
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: C
Hãy chọn lá cờ của nước Malaysia
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: C
Headquarters of the United Nations located in?
A) Los Angeles
B) Washington DC
C) Jakarta
D) New York city
ANSWER: D
Hiệp định đối tác xuyên kinh tế xuyên Thái Bình Dương có tên tiếng anh là ?
A) Trans-Pacific Partnership
B) Trans-Pacific Promotion
C) Trade-Pacific Partnership
D) Trade-Pacific Promotion
ANSWER: A
Hiệp định đối tác xuyên Thái Bình Dương – TPP hiện nay có bao nhiêu nước thành viên ?
A) 12
B) 11
C) 10
D) 9
ANSWER: B
Hiệp định Paris về biến đổi khí hậu chính thức có hiệu lực vào ngày ?
A) 14/10/2016
B) 4/11/2016
C) 14/09/2016
D) 1/1/2017
ANSWER: B
Hiệp hội doanh nghiệp châu Âu tại Việt Nam viết tắt là gì ?
A) EUVNCoop
B) VCCI
C) EV-entrepreneur
D) Eurocham
ANSWER: D
Hình này là biểu tượng cho ?
A) Quốc tế phụ nữ
B) Ngày nhân quyền thế giới
C) Ngày hòa bình thế giới
D) Ngày môi trường thế giới
ANSWER: B
Hình phạt quật roi (caning) không được áp dụng ở:
A) Brunei
B) Malaysia
C) Singapore
D) Việt Nam
ANSWER: D
Học bổng chính phủ của Mỹ tại Việt Nam có tên là ?
A) Học bổng TFlearn
B) Học bổng FullBright
C) Học bổng Obamacare
D) Học bổng YSEALI
ANSWER: B
Hội nghị của G20 bao gồm ?
A) Hội nghị thường niên cấp bộ trưởng tài chính và thống đốc ngân hàng trung ương
B) Hội nghị thượng đỉnh của các nguyên thủ quốc gia G20
C) Cả 2 đều đúng
D) Tất cả đều sai
ANSWER: D
Hội nghị tổng kết công tác hội và phong trào sinh viên TPHCM đã chọn chủ đề công tác năm học 2015-2016 là :
A) Năm sinh viên hội nhập
B) Năm sinh viên khởi nghiệp
C) Tuổi trẻ sáng tạo
D) Tuổi trẻ xung kích, sáng tạo xây dựng và bảo vệ tổ quốc
ANSWER: A
Hơn 95% dân số của Thái Lan theo tôn giáo nào sau đây:
A) Hồi giáo
B) Công giáo
C) Hồi giáo
D) Phật giáo
ANSWER: D
How many ASEAN summit was held until now ?
A) 28th
B) 29th
C) 30th
D) 31th
ANSWER: B
How many country belong to ASEAN today ?
A) 9
B) 10
C) 11
D) 12
ANSWER: B
How many country does Indochina including of ?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: B
How many official languages does UN have?
A) 5
B) 7
C) 6
D) 8
ANSWER: C
How many provinces and islands are there in the Philippines?
A) 82 provinces and 7,107 islands
B) 81 provinces and 7,701 islands
C) 81 provinces and 7,107 islands
D) 82 provinces and 7,007 islands
ANSWER: C
How many universities is in AUN’s membership ?
A) 28
B) 29
C) 30
D) 31
ANSWER: C
Identify which ASEAN nation this flag used to belong to :
A) Indonesia
B) Myanmar
C) Malaysia
D) Thailand
ANSWER: B
In Vietnam, “balut” in Philippines is
A) Gỏi
B) Bún đậu mắm tôm
C) Trứng vịt lộn
D) Lẩu
ANSWER: C
In which time did the AEC’s blueprint is adopted ?
A) In 2007, the 13th ASEAN Summit
B) In 2008, the 14th ASEAN Summit
C) In 2009, the 16th ASEAN Summit
D) In 2010, the 18th ASEAN Summit
ANSWER: A
In which year and city did the People Power Revolution of the Philippines occur ?
A) 1986, Manila
B) 1985, Quezon City
C) 1986, Quezon City
D) 1972, Manila
ANSWER: C
In which year did Malaysia achieve independence?
A) 1959
B) 1957
C) 1960
D) 1956
ANSWER: B
In which year did the United Nations come into existence?
A) 1943
B) 1945
C) 1946
D) 1944
ANSWER: B
In which year that AEC is established ?
A) 2003
B) 2004
C) 2005
D) 2006
ANSWER: A
Indonesia chưa bị nước nào xâm lược sau đây?
A) Hà Lan
B) Tây Ban Nha
C) Mỹ
D) Nhật Bản
ANSWER: C
Indonesia có khoảng bao nhiêu ngôn ngữ bản địa:
A) 600
B) 800
C) 900
D) 700
ANSWER: D
Indonesia is the world's ______ most populous country.
A) 4th
B) 7th
C) 11th
D) 18th
ANSWER: A
Indonesia là quốc gia có người:
A) Theo đạo phật nhất thế giới
B) Theo đạo cơ đốc nhiều nhất thế giới
C) Theo đạo hồi nhiều nhất thế giới
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
Indonesia là quốc gia đông dân thứ mấy trên thế giới tính ở thời điểm hiện tại?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: B
Indonesia’s largest islands, in order of size, are as follows:
A) Sumatra, Celebes & Java
B) Java, Sumatra & Halmahera
C) Sumatra, Java & Flores
D) Flores, Ceram & Sumantra
ANSWER: A
Khoa Hệ Thống Thông Tin tiếng anh là gì?
A) Information Technology
B) Information Security
C) Information Secretary
D) Information System
ANSWER: D
Khoa Khoa Học Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: B
Khoa Kỹ Thuật Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: A
Khoa Mạng máy tính và truyền thông tiếng anh là gì?
A) Computer Network and Community
B) Computer Network and Communications
C) Computer Network and Telecommunications
D) Computer Network
ANSWER: B
Khoa nào dưới đây của trường UIT đã được đánh giá chất lượng đào tạo theo tiêu chuẩn AUN-QA?
A) Kỹ thuật máy tính
B) Khoa học máy tính
C) An ninh thông tin
D) Công nghệ thông tin
ANSWER: B
Khoảng 90% dân số của Indonesia theo tôn giáo nào sau đây:
A) Hồi giáo
B) Thiên chúa giáo
C) Phật giáo
D) Tin lành
ANSWER: A
Khu Dreamplex – nơi tổng thống Barrack Obama tới thăm trong chuyến thăm Việt Nam là gì ?
A) Trung tâm nghiên cứu và phát triển khoa học công nghệ
B) Không gian khởi nghiệp hiện đại
C) Khu công nghệ cao mới mở lớn nhất miền nam.
D) Không gian trưng bày văn hóa và cổ vật lịch sử
ANSWER: B
Liên Hợp Quốc thành lập với bao nhiêu quốc gia thành viên?
A) 51
B) 4
C) 193
D) 10
ANSWER: A
Logo này biểu tượng cho sự kiện gì ?
A) Hội nghị cấp cao APEC lần thứ 29
B) Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 28
C) Hội nghị thượng đỉnh APEC lần thứ 28
D) Hội nghị thượng đỉnh ASEAN làn thứ 29
ANSWER: A
Máy bay bay từ đầu này qua đầu kia của Indonesia (từ Northern Sumatra đến West Papua Guinea) mất ít nhất bao nhiêu giờ?
A) 5
B) 8
C) 12
D) 14
ANSWER: C
Mexico và Philippines có chung điều nào sau đây?
A) Chung ngôn ngữ chính
B) Chung ngày độc lập
C) Đơn vị tiền tệ đều là Peso (khác trị giá)
D) Đều giáp Hoa Kỳ
ANSWER: C
Most people in which country do not have a surname or family name?
A) Singapore
B) Myanmar
C) Laos
D) Cambodia
ANSWER: B
Mục tiêu chính của 17 Mục tiêu Phát triển Bền vững của Liên Hợp Quốc là :
A) Chấm dứt đói nghèo
B) Chống bất bình đẳng
C) Chống biến đổi khí hậu
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc tại phiên họp lần thứ 62 năm 2007 gồm bao nhiêu mục tiêu và chỉ tiêu cụ thể?
A) 8 mục tiêu, 21 chỉ tiêu
B) 9 mục tiêu, 12 chỉ tiêu
C) 8 mục tiêu, 12 chỉ tiêu
D) 9 mục tiêu, 21 chỉ tiêu
ANSWER: A
Muslim was the biggest religion is southeast asia
A) True
B) False
ANSWER: A
Năm 2016 được chọn là năm ?
A) Quốc gia về an toàn lao động
B) Năm an toàn giao thông toàn quốc
C) Năm quốc gia khởi nghiệp
D) Năm hội nhập quốc tế
ANSWER: C
Ngành An toàn thông tin tiếng anh là gì?
A) Computer Security
B) Network Security
C) Information Secret
D) Information Security
ANSWER: D
Ngành Kỹ thuật phần mềm tiếng anh là gì?
A) Software Engineering
B) Hardware Engineering
C) Software Science
D) Software Coding
ANSWER: A
Ngày 12/7/2016, Tòa trọng tài thường trực LHQ đưa ra phán quyết về vụ kiện Philippines và Trung Quốc. Phán quyết này dài bao nhiêu trang ?
A) 452
B) 696
C) 497
D) 213
ANSWER: C
Người dân Brunei không phải trả thuế nào sau đây?
A) Thuế giá trị gia tăng
B) Thuế thu nhập cá nhân
C) Thuế nhà đất
D) Thuế VAT
ANSWER: B
Người dân Singapore được mệnh danh là:
A) Những người đi bộ chậm nhất thế giới
B) Những người đi bộ nhanh nhất thế giới
C) Những người chạy bộ nhanh nhất thế giới
D) Những người chạy bộ chậm nhất thế giới
ANSWER: B
Nhà Trắng nằm ở bang nào của Mỹ?
A) Texas
B) California
C) Chicago
D) Washington, D.C.
ANSWER: D
Nội dung cơ bản của sự kiện bê bối chính trị của tổng thống Hàn Quốc – bà Park Geun-Hye là ?
A) Sử dụng email cá nhân để lộ các thông tin mật chính phủ
B) Cấu kết với bạn thân nhận hối lộ từ tập đoàn Samsung
C) Có hơn 300 viên Viagra trong văn phòng làm việc
D) Lạm dụng quyền lực trong việc đưa ra các luật vi phạm quy định của quốc hội.
ANSWER: B
Nội dung của mục tiêu “Giảm tỷ lệ tử vong ở trẻ em” trong Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc là gì ?
A) Giảm một phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
B) Giảm hai phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
C) Giảm bốn phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
D) Giảm tối đa tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
ANSWER: B
Nội dung nào dưới đây không phải nội dung của mục tiêu “Thiết lập mối quan hệ đối tác toàn cầu vì mục đích phát triển” trong Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc là gì ?
A) Tiếp tục thiết lập một hệ thống thương mại và tài chính thông thoáng, dựa vào các luật lệ, có thể dự báo và không phân biệt đối xử, trong đó có cam kết thực hiện quản trị tốt, phát triển và xoá đói giảm nghèo - ở cả phạm vi quốc gia và quốc tế
B) Đáp ứng nhu cầu đặc biệt của các nước kém phát triển nhất, trong đó có việc đảm bảo khả năng tiếp cận đối với các mặt hàng xuất khẩu của họ trên cơ sở miễn thuế và phi hạn ngạch; tăng cường giảm nợ cho các nước nghèo nợ nần nhiều; xoá các khoản nợ song phương chính thức; và tăng cường hỗ trợ phát triển chính thức cho các nước cam kết xoá đói giảm nghèo
C) Giải quyết một cách toàn diện các vấn đề nợ nần của các nước đang phát triển thông qua các biện pháp quốc gia và quốc tế nhằm đảm bảo quản lý nợ bền vững về lâu dài.
D) Đáp ứng nhu cầu ngoại giao của các nước đang phát triển.
ANSWER: D
Nước nào dưới đây không phải là thành viên của Hiệp định đối tác xuyên Thái Bình Dương – TPP ?
A) Việt Nam
B) Singapore
C) Nhật
D) Mỹ
ANSWER: D
Nước nào sau đây chưa từng bị nước châu Âu nào đô hộ?
A) Việt Nam
B) Myanmar
C) Indonesia
D) Thái Lan
ANSWER: D
Nước nào sau đây gia nhập ASEAN cùng thời điểm với Lào?
A) Việt Nam
B) Myanmar
C) Singapore
D) Malaysia
ANSWER: B
Nước nào sau đây không có lễ hội té nước?
A) Lào
B) Campuchia
C) Thailand
D) Singapore
ANSWER: D
Ở Philippines, món ăn đường phố nào được gọi là ADIDAS?
A) Chân gà
B) Đùi gà
C) Ức gà
D) Phao câu gà
ANSWER: A
Ở Thái Lan, có tổng cộng bao nhiêu chùa?
A) 40,101
B) 30,717
C) 30,101
D) 40.717
ANSWER: D
On which island of the Philippines are the famous Chocolate Hills located?
A) Luzon
B) Cebu
C) Bohol
D) Panglao
ANSWER: C
One vision,one identity,one community is the motto of ASEAN?
A) True
B) False
ANSWER: A
Ông Mr. Hugo H. Siblesz nắm chức vụ gì tại Tòa án Trọng Tài thường trực của LHQ?
A) Chánh án tòa án quốc tế
B) Luật sư quốc tế
C) Đại diện giám hộ của LHQ
D) Tổng thư ký
ANSWER: D
Phát biểu nào sau đây là sai về văn hóa của người dân Brunei?
A) Sẽ vi phạm pháp luật nếu uống chất có cồn (rượu, bia,…) ở nơi công cộng.
B) Theo truyền thống, người dân Brunei không bắt tay với người khác giới.
C) Người dân Brunei thường dùng ngón tay cái để chỉ.
D) Khi sang nhà người khác, họ không cần cởi giày.
ANSWER: D
Philippines là quốc gia cung cấp … nhiều nhất:
A) Dừa
B) Dưa hấu
C) Xoài
D) Nhãn
ANSWER: A
Phnom Penh – The capital of Cambodia is also known as :
A) Sapphire of Asia
B) Ruby of the East
C) Diamond of the East
D) Pearl of Asia
ANSWER: D
Pidism, vỏ sò nhỏ nhất thế giới được tìm thấy ở đâu?
A) Singapore
B) Brunei
C) Philippines
D) Việt Nam
ANSWER: C
Quốc gia nào có đường xích đạo đi qua?
A) Việt Nam
B) Campuchia
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: D
Quốc gia nào ở khu vực Đông Nam Á là quốc gia độc lập đầu tiên sau chiến tranh thế giới thứ 2.
A) Singapore
B) Philippines
C) Việt Nam
D) Indonesia
ANSWER: B
Sách trắng 2016 do EUROCHAM công bố đề cập tới các vấn đề gì ?
A) Đầu tư trực tiếp nước ngoài, quản trị doanh nghiệp
B) Tăng trưởng xanh, năng lượng, phát triển nguồn nhân lực
C) Quyền sở hữu trí tuệ, mua bán và sáp nhập doanh nghiệp
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Singapore, Hàn Quốc, Đài Loan, Hong Kong cùng thuộc nhóm nào sau đây:
A) ASEAN
B) Indochina
C) Không thuộc cùng nhóm nào
D) East Asian Tigers
ANSWER: D
So you known about ASEAN+3 ? Have you heard about ASEAN+6 ? Is it real ?
A) Real
B) Not real
ANSWER: A
So you known about ASEAN+6 ? Have you heard about ASEAN+9 ? Is it real ?
A) Real
B) Not real
ANSWER: B
Sông Mê Kông KHÔNG chảy qua nước nào sau đây?
A) Campuchia
B) Thái Lan
C) Malaysia
D) Lào
ANSWER: C
Sự kiện Giờ trái đất năm 2017 sẽ diễn ra vào ngày nào ?
A) 25/03
B) 10/03
C) 08/03
D) 23/03
ANSWER: A
Sự kiện thảm họa môi trường ven biển các tỉnh miền Trung gây bức xúc trong nước và thế giới là do ?
A) Hiện tượng tảo đỏ
B) Công ty Vedan
C) Dàn khoan Hải dương 981
D) Formosa Hà Tĩnh
ANSWER: D
Tagalog is a official language of Philippines :
A) Right
B) Wrong
ANSWER: A
Tại Hội nghị thượng đỉnh Liên Hợp Quốc về phát triển bền vững diễn ra tại New York, 193 quốc gia thành viên đã thông qua:
A) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2020 với 17 mục tiêu Phát triển bền vững
B) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2020 với 8 mục tiêu Phát triển bền vững
C) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2030 với 8 mục tiêu Phát triển bền vững
D) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2030 với 17 mục tiêu Phát triển bền vững
ANSWER: D
Tân tổng thư ký LHQ António Guterres cho rằng năm 2017 là năm của ?
A) Hợp tác phát triển
B) Cải cách kinh tế
C) Chống khủng bố
D) Hòa bình
ANSWER: D
Tên đầy đủ của nước Brunei là gì?
A) Brunei
B) Brunei Darussalam
C) Negara Brunei Darussalam
D) Negara Brunei Darius
ANSWER: C
Tháng 2/2016, Việt Nam được miễn thị thực (visa) khi nhập cảnh vào bao nhiêu nước ?
A) 44
B) 51
C) 48
D) 47
ANSWER: D
Thành viên Ủy ban Luật pháp Quốc Tế (ILC) người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Lương Minh
B) Phạm Bình Minh
C) Nguyễn Thị Kim Ngân
D) Nguyễn Hồng Thao
ANSWER: D
The Association of South East Asian Nations (ASEAN) was formed by:
A) 8 August 1957 by Indonesia
B) 8 August 1957 by Philippines
C) 8 August 1967 by Philippines
D) 8 August 1967 by Indonesia
ANSWER: D
The federal administrative capital of Malaysia is located in:
A) Putraraya, Kuala Lumpur
B) Petronas Twin Towers, Kuala Lumpur
C) Putrajaya, Kuala Lumpur
D) Parliament House, Kuala Lumpur
ANSWER: C
The Glory of the Sea, which is found in …, is among the most expensive shells in the world.
A) Indonesia
B) Thailand
C) Brunei
D) The Philippines
ANSWER: D
The Japanese occupation of the Philippines occurred between what years, when the Empire of Japan occupied the Commonwealth of the Philippines during World War II?
A) 1952 and 1955
B) 1942 and 1945
C) 1945 and 1948
D) 1955 and 1968
ANSWER: B
The language that most Myanmar speak is
A) Myanmar
B) Burmese
C) English
D) Shan
ANSWER: B
The Mekong river is the ____ largest river in the world
A) 1st
B) 15th
C) 5th
D) 10th
ANSWER: D
The motto :” United in diversity” is the slogan is belong to ?
A) EU
B) America
C) United Nations
D) Asean
ANSWER: D
The motto “One Vision, One Identity, One Community” is belong to :
A) ASEAN
B) AMERICA
C) EU
D) China
ANSWER: A
The Security Council of UN consists of how many member states?
A) 15
B) 192
C) All the member countries
D) 5
ANSWER: A
The United Nations is divided into how many principal organs?
A) 5
B) 6
C) 4
D) 7
ANSWER: B
Theo kỷ lục Guinness, người đàn ông giàu nhất thế giới năm 1993 là người nước nào?
A) Indonesia
B) Việt Nam
C) Singapore
D) Brunei
ANSWER: D
This explosive photo represents the world most turbulent aspect of our current world. What award has this photo won recently?
A) World Photographic Cup 2017
B) International Photography Awards 2016
C) World Press Photo 2017
D) Nobel Peace Prize 2016
ANSWER: C
This is a signature of a US president. Who is he ?
A) Donald Trump
B) Mike Pence
C) Joe Biden
D) Barrack Obama
ANSWER: D
This is the flag of Indonesia ?
A) True
B) False
ANSWER: A
This is the flag of Malaysia
A) True
B) False
ANSWER: B
This is the flag of the Philippines ?
A) True
B) False
ANSWER: A
Thông tin, tin tức mới nhất về các chương trình trao đổi, các suất học bổng được thông báo qua đâu?
A) Forum UIT -> Hỗ trợ đời sống -> Học bổng – du học
B) Forum UIT -> Góc học tập -> Học bổng – du học
C) Daa -> Thông báo -> Học bổng
D) Email phòng Đào tạo
ANSWER: A
Tiêu chí theo tiêu chuẩn AUN-QA được đánh giá ở mấy mức độ?
A) 5
B) 4
C) 6
D) 7
ANSWER: D
Tiêu chuẩn AUN-QA bao gồm bao nhiêu tiêu chuẩn và tiêu chí ?
A) 20 tiêu chuẩn và 74 tiêu chí
B) 18 tiêu chuẩn và 74 tiêu chí
C) 18 tiêu chuẩn và 75 tiêu chí
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
Tính đến năm 2014, Brunei, họ chỉ có một:
A) Cửa hàng thức ăn nhanh Lotteria
B) Cửa hàng thức ăn nhanh KFC
C) Cửa hàng thức ăn nhanh McDonald’s
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
To achieve single market and production base to allow for the free flow of goods by 2015, the ASEAN Economic Ministers agreed to the signing of the ASEAN Trade in Goods Agreement (ATIGA) in ____
A) September 2002
B) February 2009
C) October 2001
D) January 2010
ANSWER: B
Tổng diện tích của khu vực ASEAN:
A) 4,435,617 km2
B) 3,484,485 km2
C) 5,427,975 km2
D) 2,109,812 km2
ANSWER: A
Tổng thống nào từng 3 lần đến thăm Việt Nam ?
A) Barrack Obama
B) Shinzo Abe
C) Bill Clinton
D) Geogre W.Bush
ANSWER: C
Tổng thư ký ASEAN người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Minh
B) Lê Lương Minh
C) Phạm Bình Minh
D) Bùi Thanh Sơn
ANSWER: B
Tổng thư ký LHQ nào đầu tiên đến dự và phát biểu trước Quốc hội Việt Nam?
A) Ban Ki-Moon
B) António Guterres
C) Chưa có tổng thư ký nào đến thăm VN
D) Kofi Annan
ANSWER: A
Tổng thư ký Liên Hợp Quốc hiện nay là ai ?
A) Boutros Boutros-Ghali
B) Kofi Annan
C) Ban Ki-Moon
D) António Guterres
ANSWER: D
Tổng thư ký liên hợp quốc hiện nay là người nước nào?
A) Hàn Quốc
B) Bồ Đào Nha
C) Cộng hòa Séc
D) Singapore
ANSWER: B
Tonlé Sap – hồ nước ngọt lớn nhất ASEAN – nằm ở nước nào sau đây?
A) Malaysia
B) Singapore
C) Thái Lan
D) Campuchia
ANSWER: D
Trang phục nào là trang phục truyền thống của Myanmar?
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: A
Trang phục nào sau đây không thuộc về các nước ASEAN?
A) Longchy- taipon
B) Baro’t saya
C) Hanbok
D) Áo dài
ANSWER: C
Trang phục này là trang phục truyền thống của nước nào?
A) Việt Nam
B) Lào
C) Campuchia
D) Thái Lan
ANSWER: D
Trang phục truyền thống cho nam giới của Brunei được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Baju Melayu
D) Choeng Sam
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Lào được gọi là gì?
A) Chut thai
B) Sinh
C) Baro’t saya
D) Longchy- taipon
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Myanmar được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Choeng Sam
D) Longchy- taipon
ANSWER: D
Trang phục truyền thống của nam giới Philippines có tên gọi là gì?
A) Barong tagalog
B) Baro’t saya
C) Áo dài
D) Kimono
ANSWER: A
Trang phục truyền thống của người Campuchia được gọi là:
A) Sampot
B) Baro’t saya
C) Choeng Sam
D) Chut thai
ANSWER: A
Trang phục truyền thống của nữ giới Philippines có tên gọi là gì?
A) Barong tagalog
B) Baro’t saya
C) Áo dài
D) Kimono
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Singapore giống với trang phục truyền thống của nước nào?
A) Indonesia
B) Malaysia
C) Brunei
D) Thái Lan
ANSWER: B
Trang phục truyền thống này có tên gọi là gì?
A) Saranghe
B) Sarong
C) Sarang
D) Sahara
ANSWER: B
Trong báo cáo quốc gia về 15 năm thực hiện mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Việt Nam, chúng ta đã hoàn thành được bao nhiêu chỉ tiêu trong 8 chỉ tiêu được đề ra.
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: C
Trong cấu trúc thi TOEIC 4 kỹ năng, thời gian dành cho thi Speaking và Writing lần lượt là:
A) 20 phút và 60 phút
B) 30 phút và 120 phút
C) 30 phút và 90 phút
D) 20 phút và 90 phút
ANSWER: A
Trong hệ thống tính điểm IELTS, giả sử một thí sinh có kết quả như sau: 6.5 (Nghe), 6.5 (Đọc), 5.0 (Viết) và 7.0 (Nói). Thì khi đó, với quy tắc làm tròn thì bạn này sẽ được ?
A) 6.5 band score
B) 6.0 band score
C) 6.25 band score
D) Không đáp án nào đúng
ANSWER: A
Trụ sở mới của Liên Hợp Quốc tại Việt Nam là dự án được đầu tiên đạt được ?
A) Chứng chỉ Lotus hạng Vàng của Hội đồng Công trình Xanh Việt Nam
B) danh hiệu “Kiến trúc hiện đại nhất” của Hội đồng kiến trúc sư Việt Nam
C) danh hiệu “Kiến trúc xanh” của Hội đồng kiến trúc quy hoạch thành phố
D) danh hiệu “Công trình của năm” của Hội đồng Công trình Xanh Việt Nam
ANSWER: A
Trường đại học Công nghệ Thông tin có tên tiếng anh là gì?
A) University of Information Technology
B) University of Technology
C) University of Science
D) International University
ANSWER: A
Từ nào sau đây mang nghĩa “hội nhập”?
A) Intergration
B) Ignitation
C) Instruction
D) Interest
ANSWER: A
UNCLOS là viết tắt của ?
A) Công ước về luật biển của thế giới.
B) Luật hàng hải và chủ quyền trên biển của Việt Nam
C) Công ước của Liên Hợp Quốc về Luật Biển
D) Công ước của Đại Hội Đồng ASEAN về quy cách ứng xử chung trên biển.
ANSWER: C
Vào rạng sáng 23/2, Nasa đã công bố phát hiện gây chấn động “ Tìm thấy 7 hành tinh ngoài Trái đất có thể tồn tại sự sống”. Vậy các kính viễn vọng nào đã tham gia chính vào quá trình tìm kiếm đó ?
A) kính thiên văn Spitzer
B) kính thiên văn Hubble
C) kính thiên văn ALMA
D) kính thiên văn Magellan lớn
ANSWER: A
Việt Nam chính thức gia nhập Liên Hợp Quốc vào năm nào ?
A) 1977
B) 1978
C) 1945
D) 1946
ANSWER: A
Việt Nam đã gia nhập Liên Hợp Quốc chính thức được bao nhiêu năm ?
A) 37 năm
B) 40 năm
C) 39 năm
D) 38 năm
ANSWER: B
What are The Philippines’ people called?
A) Filipinos
B) Philippinos
C) Pinoy
D) Philippians
ANSWER: A
What color is the background of United Nations’s flag ?
A) Red
B) Green
C) Blue
D) Yellow
ANSWER: C
What day does this logo means? 
A) World wildlife day
B) World endanger animal
C) World wild animal
D) World wildlife
ANSWER: A
What do the UNCLOS stand for ?
A) United Nationality Convention on Law of the Sea
B) United Nations Convention on Law of the Sea
C) United Nation Convention on Law of the Sea
D) United Nations Convent on Law of the Sea
ANSWER: B
What does APEC stand for ?
A) Asia-Pacific Economic Cooperation
B) Asia-Pacific Economic Community
C) Asia-Pacific Energy Cooperation
D) Asia-Pacific Environment Cooperation
ANSWER: A
What does ASEAN stand for?
A) Accounting of Southern English Asian Nations
B) Association of South-East Asian Nations
C) Accession of South-East Asian Nations
D) Association of South-East Assassin Nations
ANSWER: B
What does the word “Diplomat” mean in Vietnamese ?
A) Nhà chính trị
B) Nhà kinh tế
C) Nhà ngọai giao
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
What does this logo mean ?
A)  International Civil Aviation Organization
B) International Labour Organization
C) United Nations Children's Fund
D) No correct Answer
ANSWER: A
What does this picture represent?
A) South China Sea
B) VietNam’s East Sea
C) Chinese “Cow’s tongue”
D) Boundaries on the sea
ANSWER: C
What does UNESCO stand for ?
A) United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization
B) United Nations Education, Scientific and Cultural Organization
C) United Nations Educational, Science and Cultural Organization
D) United Nations Educational, Scientific and Culture Organization
ANSWER: A
What is “Bangkok Declaration”
A) Another name of ASEAN Declaration
B) An official declaration that form ASEAN’s foundation
C) Both answers above are correct
D) Who know ? I don’t know
ANSWER: C
What is ASEAN’ official anthem
A) ASEAN route
B) ASEAN way
C) ASEAN street
D) ASEAN rue
ANSWER: B
What is ASEAN’s largest trading partner ?
A) EU
B) China
C) Japan
D) The US
ANSWER: B
What is Myanmar’s currency known as ?
A) Riel
B) Ding
C) Kyat
D) Dong
ANSWER: C
What is Thailand traditional clothing called?
A) Chut thai
B) Baro’t saya
C) Ao dai
D) Hanbok
ANSWER: A
What is the captital of Philippines?
A) Bangkok
B) Jakarta
C) Manila
D) Vientiane
ANSWER: C
What is the currency of Brunei Darussalam?
A) Baht
B) Yuan
C) Dollar
D) Peso
ANSWER: C
What is the motto of ASEAN
A) One Vision, One Identity, One Community
B) Unity In Diversity
C) Prosper By The Neighbor
D) In God We Trust
ANSWER: A
What is the motto of Brunei Darussalam?
A) Always in service with God’s guidance
B) Unity in Diversity
C) For God, People, Nature and Nation
D) Unity is Strength
ANSWER: A
What is the national animal of Indonesia ?
A) Komodo Dragon
B) Elephant
C) Malayan Tiger
D) Kouprey
ANSWER: A
What is the nationality of the present Secretary General of UN?
A) Ghana
B) South Korea
C) China
D) Portugal
ANSWER: D
What is the official anthem of United Nations ?
A) Hymn of the United Nations
B) Earth anthem
C) The united nations way
D) None of the above
ANSWER: D
What is the right official website of ASEAN
A) asean.org
B) asean.vn
C) asean.org
D) asean.as
ANSWER: C
What is the title of the ASEAN song?
A) ASEAN best in the world
B) Stop hesitating and move ahead
C) One vision, one goal
D) Let us move ahead
ANSWER: D
What language is used in the ASEAN song?
A) Chinese
B) English
C) Vietnamese
D) Spanish
ANSWER: B
What organization does this emblem represent?
A) The United Nations Population Fund
B) United Nations Environment Programme
C) United Nations High Commissioner for Human Rights
D) The International Monetary Fund
ANSWER: C
What organization does this logo belong to ?
A) XCPD
B) PCA
C) CPD
D) APC
ANSWER: B
What president has made controversial laws that have burst into a shocking drug war?
A) Rodrigo Duterte
B) Donald Trump
C) Manuel A. Roxas
D) Benigno S. Aquino III
ANSWER: A
What religion take up the most in Malaysia?
A) Islam and Buddhism
B) Islam and Muslim
C) Muslim and Buddhism
D) Muslim
ANSWER: B
What was Cambodia formerly known as?
A) Khmer
B) Kampuchea
C) Siam
D) Angkor
ANSWER: B
When did the first ASEAN summit is held ?
A) January 1975
B) February 1976
C) March 1977
D) April 1978
ANSWER: B
When is the upcoming ASEAN Summit taking place ?
A) May 7th - 8th
B) April 23th - 24th
C) April 26th - 27th
D) May 10th - 11th
ANSWER: C
When was AUN is formed ?
A) 1994
B) 1995
C) 1996
D) 1997
ANSWER: B
When was the AEC is targeted to be formed ?
A) December, 2015
B) November, 2014
C) October, 2013
D) September, 2012
ANSWER: A
When was the ASEAN Vision 2020 is adopted ?
A) On the 28th anniversary of ASEAN
B) On the 29th anniversary of ASEAN
C) On the 30th anniversary of ASEAN
D) On the 31th anniversary of ASEAN
ANSWER: C
Where are the headquarters of International Court of Justice?
A) Prague
B) Geneva
C) The Hague
D) New York
ANSWER: C
Where are the headquarters of World Health Organization?
A) Frankfurt
B) London
C) Geneva
D) New York
ANSWER: C
Where is AUN’s headquarter located ?
A) Jakarta, Indonesia
B) Bangkok, Thailand
C) Hanoi, Vietnam
D) Pulau Ujong, Singapore
ANSWER: B
Where is the base of ASEAN Secretariat ?
A) Bangkok, Thailand
B) Jakarta, Indonesia
C) Manila, Philippines
D) Kuala Lumpur, Malaysia
ANSWER: B
Where is this new UN’s headquarter located ?
A) Viet Nam
B) Indonesia
C) Singapore
D) New York
ANSWER: A
Which countries is included in ASEAN Plus Three (ASEAN+3)
A) Russia, China, The US
B) Korea, Japan, China
C) Japan, EU, The US
D) Japan, Korea, Australia
ANSWER: B
Which countries were part of European colonialism during the Mercantile Period ?
A) Netherlands, Portugal, Spain
B) Spain, France, Portugal
C) France, Netherlands, Spain
D) Portugal, France, Netherlands
ANSWER: A
Which country below has never held any sport game ?
A) Myanmar
B) Malaysia
C) Indonesia
D) Vietnam
ANSWER: A
Which country had the largest rice yields in 2005?
A) Vietnam
B) Malaysia
C) Indonesia
D) Thailand
ANSWER: C
Which country is NOT in the ASEAN membership?
A) Myanmar
B) Malaysia
C) Timor Leste
D) Vietnam
ANSWER: C
Which country practice Thervada Buddhism tradition ?
A) Vietnam, Thailand
B) Laos, Philippines
C) Thailand, Laos
D) Vietnam, Myanmar
ANSWER: C
Which flag is NOT one of the ASEAN’s members’ flag?
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: C
Which is NOT Malaysian national costumes?
A) Baju melayu
B) Kurta
C) Cheong Sam
D) Baro’t saya
ANSWER: D
Which is not one of ASEAN’s top 10 key imports ?
A) plastics & articles
B) electronics and electrical machinery
C) organic chemicals
D) precious stones and jewelry
ANSWER: C
Which is not one of the key elements of the AEC Blueprint for economic integration
A) A competitive economic region
B) A single market and production base
C) Democratic accountability
D) Integration into the global community
ANSWER: C
Which is one of the ASEAN members’ flag?
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: D
Which is the flag of Cambodia?
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: B
Which is the flag of Vietnam?
A) 
B) 
C) 
D) 
ANSWER: A
Which is the largest city in Viet Nam
A) Ho Chi Minh city
B) Hai Phong
C) Da Nang
D) Ha Noi
ANSWER: A
Which is the largest religious monument in the world?
A) Angkor Wat (Cambodia)
B) Vishnu Statue (Indonesia)
C) Laykyun Setkyar (Myanmar)
D) Reclining Buddha (Malaysia)
ANSWER: A
Which is the last nation to join ASEAN
A) Vietnam
B) Laos
C) Cambodia
D) Myanmar
ANSWER: C
Which mountain is the tallest one in Southeast Asia
A) Himalaya
B) Hkakabo Razi
C) Ngga Pulu
D) Gamlag Razi
ANSWER: B
Which nation apply doctrine instead of law ?
A) Indonesia
B) Malaysia
C) Singapore
D) Brunei Darussalam
ANSWER: D
Which nation below has most universities in AUN’s membership ?
A) Thailand
B) Laos
C) Myanmar
D) Philippines
ANSWER: A
Which nation is/are ASEAN’s observer(s) ?
A) Timor-Leste
B) Papua New Guinea
C) All of the above
D) None of the above
ANSWER: C
Which of the following countries celebrate national day in August?
A) Indonesia, Singapore & Malaysia only
B) Laos, Singapore & Malaysia only
C) Philippines, Singapore & Malaysia only
D) Singapore & Malaysia only
ANSWER: A
Which of the following countries does Thailand share borders with?
A) Laos & Cambodia
B) Laos, Cambodia & Burma
C) Malaysia, Laos, Cambodia & Burma
D) Malaysia & Burma
ANSWER: C
Which of the following countries has a lowest Gross Domestic Product (GDP) in Southeast Asia?
A) Burma, Singapore and Brunei, Vietnam
B) Vietnam, Cambodia, Singapore and Brunei
C) Cambodia, Burma, Vietnam
D) Singapore and Brunei, Burma, Vietnam
ANSWER: C
Which of the following flowers merits the nickname “The Flower of the Dawn”?
A) Apricot
B) Jasmine
C) Lotus
D) Rose
ANSWER: C
Which of the following is NOT an official language of Singapore?
A) English
B) Mandarin Chinese
C) Singaporean
D) Tamil
ANSWER: C
Which of the following is not one of the political parties in Singapore?
A) People's Action Party
B) Singapore Democratic Party
C) Democratic Progressive Alliance
D) Worker's Party of Singapore
ANSWER: C
Which of the following makes up "The Little Tigers"?~ Philippines
A) Singapore, Malaysia, Thailand
B) Vietnam, Philippines, Laos
C) Malaysia, Cambodia, Indonesia
D) Thailand, Laos, Burma
ANSWER: A
Which one is the national flower of Laos?
A) Simpor 
B) Vanda Miss Joaquim 
C) Sampaguita Jasmine
D) Dok Champa
ANSWER: D
Which organ of the UN is charged with maintaining peace and security among countries?
A) General Assembly
B) Security Council
C) Trusteeship Council
D) International Court of Justice
ANSWER: B
Which Southeast Asian country has the most ethnic minorities?
A) The Philippines
B) Indonesia
C) Thailand
D) Malaysia
ANSWER: B
Which was the first country to hosted ASEAN Summit in 1976?
A) Laos
B) Thailand
C) Singapore
D) Indonesia
ANSWER: D
Who is he ?
A) Joe Biden
B) Donald Trump
C) Mike Pence
D) Mitt Romney
ANSWER: C
Who is the architect that designed the UN Logo?
A) Oliver Lincoln Lundquist
B) Donal McLaughlin
C) António Guterres
D) None of the above
ANSWER: A
Who is the current chairman of ASEAN
A) Surin PitSuwan
B) Rodrigo Duterte
C) Le Luong Minh
D) Kim Jong Un
ANSWER: B
Who is the FORMER President of The United State?
A) Donald Trump
B) Hillary Clinton
C) George Bush
D) Barack Obama
ANSWER: D
Who is the President of The United State?
A) Donald Trump
B) Hillary Clinton
C) George Bush
D) Barack Obama
ANSWER: A
Who is/ are the office bearers in Laos?
A) Prime Minister Bouasone Bouphavanh only
B) Prime Minister Nguyen Tan Dung only
C) President Choummaly Sayasone and Prime Minister Bouasone Bouphavanh Prime Minister General Thein Sein
ANSWER: C
Who was the president of Vietnam from the period 1890 - 1969?
A) Nguyen Minh Triet
B) Uncle Ho
C) Le Duc Anh
D) Uncle Ton
ANSWER: B
World Toilet Organisation was founded in:
A) Malaysia
B) Singapore
C) Thailand
D) Myanmar
ANSWER: B
“A word is enough to a wise.” What does this idiom mean in Vietnamese?
A) Người khôn nói ít hiểu nhiều
B) Một chữ là thầy, nửa chữ cũng là thầy
C) Cây ngay không sợ chết đứng
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: A
ASEM được thành lập vào năm nào ?
A) 1995
B) 1993
C) 1997
D) 1996
ANSWER: D
Bộ phim nào giành được giải Oscar cho hạng mục “Phim hay nhất”
A) La la land
B) Hacksaw Ridge
C) Fantastic beasts and where to find them
D) Moonlight
ANSWER: D
Brexit là viết tắt cho sự kiện nổi bật gì ?
A) nước Anh rời khỏi Liên minh Châu Âu
B) Liên minh Châu Âu thiết lập quan hệ với Nga
C) Vụ ám sát đại sứ của Nga tại Thổ Nhĩ Kỳ
D) Tên một chất hóa học mới
ANSWER: D
CDIO – the standard used to evaluate the educational program, stands for:
A) Conceiving – Designing – Implementing – Operating
B) Creativeness - Designing – Implementing – Operating
C) Conceiving – Designing – Innovation – Operating
D) Creativeness - Designing – Innovation – Operating
ANSWER: A
Clear communication incorporates which of the following characteristics?
A) Cooperative, credible, diverting
B) Cooperative, considerate, evaluating
C) Commanding, considerate, complimentary
D) Cooperative, credible, complimentary
ANSWER: D
Curriculum Vitae là tên đầy đủ của ?
A) Chứng minh nhân dân
B) Đơn xin việc
C) Sơ yếu lý lịch
D) Bảo hiểm y tế
ANSWER: C
Diễn đàn hợp tác Á-Âu (ASEM) lần thứ 5 tổ chức tại ?
A) Bangkok, Thái Lan
B) London, Anh
C) Hà Nội, Việt Nam
D) Bắc Kinh, Trung Quốc
ANSWER: C
Diễn đàn Hợp tác Kinh tế Châu Á – Thái Bình Dương (APEC) 2017 sẽ được tổ chức tại đâu ?
A) Bangkok, Thái Lan
B) Singapore
C) Jakarta, Indonesia
D) Đà Nẵng, Việt Nam
ANSWER: D
Diễn đàn Hợp tác Kinh tế châu Á – Thái Bình Dương có bao nhiêu thành viên ?
A) 21
B) 22
C) 23
D) 19
ANSWER: A
Fidel Castro – a great friend of Vietnam, a symbol of VN-Cuba friendship has die at the age of ?
A) 75
B) 80
C) 85
D) 90
ANSWER: D
G20 là nhóm các nước có ?
A) Nền kinh tế đang phát triển và đang chuyển đổi
B) Nền kinh tế nông nghiệp lúa nước
C) Nền kinh tế lớn nhất thế giới và EU
D) Thuộc Liên minh Châu Âu và ASEAN.
ANSWER: C
Headquarters of the United Nations located in?
A) Los Angeles
B) Washington DC
C) Jakarta
D) New York city
ANSWER: D
Hiệp định đối tác xuyên kinh tế xuyên Thái Bình Dương có tên tiếng anh là ?
A) Trans-Pacific Partnership
B) Trans-Pacific Promotion
C) Trade-Pacific Partnership
D) Trade-Pacific Promotion
ANSWER: A
Hiệp định đối tác xuyên Thái Bình Dương – TPP hiện nay có bao nhiêu nước thành viên ?
A) 12
B) 11
C) 10
D) 9
ANSWER: B
Hiệp định Paris về biến đổi khí hậu chính thức có hiệu lực vào ngày ?
A) 14/10/2016
B) 4/11/2016
C) 14/09/2016
D) 1/1/2017
ANSWER: B
Hình phạt quật roi (caning) không được áp dụng ở:
A) Brunei
B) Malaysia
C) Singapore
D) Việt Nam
ANSWER: D
Hội nghị của G20 bao gồm ?
A) Hội nghị thường niên cấp bộ trưởng tài chính và thống đốc ngân hàng trung ương
B) Hội nghị thượng đỉnh của các nguyên thủ quốc gia G20
C) Cả 2 đều đúng
D) Tất cả đều sai
ANSWER: D
How many country does Indochina including of ?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: B
How many official languages does UN have?
A) 5
B) 7
C) 6
D) 8
ANSWER: C
In which year did the United Nations come into existence?
A) 1943
B) 1945
C) 1946
D) 1944
ANSWER: B
Muslim was the biggest religion is southeast asia
A) True
B) False
ANSWER: A
Nhà Trắng nằm ở bang nào của Mỹ?
A) Texas
B) California
C) Chicago
D) Washington, D.C.
ANSWER: D
Nội dung cơ bản của sự kiện bê bối chính trị của tổng thống Hàn Quốc – bà Park Geun-Hye là ?
A) Sử dụng email cá nhân để lộ các thông tin mật chính phủ
B) Cấu kết với bạn thân nhận hối lộ từ tập đoàn Samsung
C) Có hơn 300 viên Viagra trong văn phòng làm việc
D) Lạm dụng quyền lực trong việc đưa ra các luật vi phạm quy định của quốc hội.
ANSWER: B
Nước nào dưới đây không phải là thành viên của Hiệp định đối tác xuyên Thái Bình Dương – TPP ?
A) Việt Nam
B) Singapore
C) Nhật
D) Mỹ
ANSWER: D
Sách trắng 2016 do EUROCHAM công bố đề cập tới các vấn đề gì ?
A) Đầu tư trực tiếp nước ngoài, quản trị doanh nghiệp
B) Tăng trưởng xanh, năng lượng, phát triển nguồn nhân lực
C) Quyền sở hữu trí tuệ, mua bán và sáp nhập doanh nghiệp
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Singapore, Hàn Quốc, Đài Loan, Hong Kong cùng thuộc nhóm nào sau đây:
A) ASEAN
B) Indochina
C) Không thuộc cùng nhóm nào
D) East Asian Tigers
ANSWER: D
Sự kiện Giờ trái đất năm 2017 sẽ diễn ra vào ngày nào ?
A) 25/03
B) 10/03
C) 08/03
D) 23/03
ANSWER: A
The Japanese occupation of the Philippines occurred between what years, when the Empire of Japan occupied the Commonwealth of the Philippines during World War II?
A) 1952 and 1955
B) 1942 and 1945
C) 1945 and 1948
D) 1955 and 1968
ANSWER: B
The motto :” United in diversity” is the slogan is belong to ?
A) EU
B) America
C) United Nations
D) Asean
ANSWER: D
The Security Council of UN consists of how many member states?
A) 15
B) 192
C) All the member countries
D) 5
ANSWER: A
The United Nations is divided into how many principal organs?
A) 5
B) 6
C) 4
D) 7
ANSWER: B
Trong cấu trúc thi TOEIC 4 kỹ năng, thời gian dành cho thi Speaking và Writing lần lượt là:
A) 20 phút và 60 phút
B) 30 phút và 120 phút
C) 30 phút và 90 phút
D) 20 phút và 90 phút
ANSWER: A
Trong hệ thống tính điểm IELTS, giả sử một thí sinh có kết quả như sau: 6.5 (Nghe), 6.5 (Đọc), 5.0 (Viết) và 7.0 (Nói). Thì khi đó, với quy tắc làm tròn thì bạn này sẽ được ?
A) 6.5 band score
B) 6.0 band score
C) 6.25 band score
D) Không đáp án nào đúng
ANSWER: A
Từ nào sau đây mang nghĩa “hội nhập”?
A) Intergration
B) Ignitation
C) Instruction
D) Interest
ANSWER: A
UNCLOS là viết tắt của ?
A) Công ước về luật biển của thế giới.
B) Luật hàng hải và chủ quyền trên biển của Việt Nam
C) Công ước của Liên Hợp Quốc về Luật Biển
D) Công ước của Đại Hội Đồng ASEAN về quy cách ứng xử chung trên biển.
ANSWER: C
Vào rạng sáng 23/2, Nasa đã công bố phát hiện gây chấn động “ Tìm thấy 7 hành tinh ngoài Trái đất có thể tồn tại sự sống”. Vậy các kính viễn vọng nào đã tham gia chính vào quá trình tìm kiếm đó ?
A) kính thiên văn Spitzer
B) kính thiên văn Hubble
C) kính thiên văn ALMA
D) kính thiên văn Magellan lớn
ANSWER: A
What color is the background of United Nations’s flag ?
A) Red
B) Green
C) Blue
D) Yellow
ANSWER: C
What do the UNCLOS stand for ?
A) United Nationality Convention on Law of the Sea
B) United Nations Convention on Law of the Sea
C) United Nation Convention on Law of the Sea
D)  United Nations Convent on Law of the Sea
ANSWER: B
What does APEC stand for ?
A) Asia-Pacific Economic Cooperation
B) Asia-Pacific Economic Community
C) Asia-Pacific Energy Cooperation
D) Asia-Pacific Environment Cooperation
ANSWER: A
What does the word “Diplomat” mean in Vietnamese ?
A) Nhà chính trị
B) Nhà kinh tế
C) Nhà ngọai giao
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
What is the nationality of the present Secretary General of UN?
A) Ghana
B) South Korea
C) China
D) Portugal
ANSWER: D
What is the official anthem of United Nations ?
A) Hymn of the United Nations
B) Earth anthem
C) The united nations way
D) None of the above
ANSWER: D
What president has made controversial laws that have burst into a shocking drug war?
A) Rodrigo Duterte
B) Donald Trump
C) Manuel A. Roxas
D) Benigno S. Aquino III
ANSWER: A
Where are the headquarters of International Court of Justice?
A) Prague
B) Geneva
C) The Hague
D) New York
ANSWER: C
Where are the headquarters of World Health Organization?
A) Frankfurt
B) London
C) Geneva
D) New York
ANSWER: C
Which countries were part of European colonialism during the Mercantile Period ?
A) Netherlands, Portugal, Spain
B) Spain, France, Portugal
C) France, Netherlands, Spain
D) Portugal, France, Netherlands
ANSWER: A
Which countries were part of European colonialism during the Mercantile Period ?
A) Netherlands, Portugal, Spain
B) Spain, France, Portugal
C) France, Netherlands, Spain
D) Portugal, France, Netherlands
ANSWER: A
Which of the following flowers merits the nickname “The Flower of the Dawn”?
A) Apricot
B) Jasmine
C) Lotus
D) Rose
ANSWER: C
Which of the following makes up "The Little Tigers”?
A) Singapore, Malaysia, Thailand
B) Vietnam, Philippines, Laos
C) Malaysia, Cambodia, Indonesia
D) Thailand, Laos, Burma
ANSWER: A
Which organ of the UN is charged with maintaining peace and security among countries?
A) General Assembly
B) Security Council
C) Trusteeship Council
D) International Court of Justice
ANSWER: B
Who is the architect that designed the UN Logo?
A) Oliver Lincoln Lundquist
B) Donal McLaughlin
C) António Guterres
D) None of the above
ANSWER: A
Who is the FORMER President of The United State?
A) Donald Trump
B) Hillary Clinton
C) George Bush
D) Barack Obama
ANSWER: D
Who is the President of The United State?
A) Donald Trump
B) Hillary Clinton
C) George Bush
D) Barack Obama
ANSWER: A
World Toilet Organisation was founded in:
A) Malaysia
B) Singapore
C) Thailand
D) Myanmar
ANSWER: B
“Krungthepmahanakhon Amonrattanakosin Mahintharayutthaya Mahadilokphop Noppharatratchathaniburirom Udomratchaniwetmahasathan Amonphimanatansathit Sakkathattiyawitsanukamprasit” là tên gọi khác của thành phố nào sau đây?
A) Naypyidaw (Myanmar)
B) Phnom Penh (Campuchia)
C) Manila (Philippines)
D) Băng Cốc (Thái Lan)
ANSWER: D
Brunei trở thành thành viên của ASEAN trong mấy ngày sau khi độc lập ngày 1/1/1984?
A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
ANSWER: C
Campuchia lần đầu trở thành chủ tịch luân phiên của ASEAN vào năm nào?
A) 2002
B) 2001
C) 2000
D) 1999
ANSWER: A
Dựa vào cuộc điều tra dân số năm 2000, Philippines là quốc gia sử dụng tiếng Anh nhiều thứ mấy trên thế giới?
A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
ANSWER: B
Điều nào trong các điều ở dưới đây không bị cấm ở Singapore:
A) Ăn kẹo cao su
B) Xây tòa cao ốc hơn 280 mét
C) Xả rác
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: D
For a male, what is the correct form of greeting to use in traditional Thai culture?
A) Sawaddekarp" accompanied with the Wai gesture (bowing with palms closed)
B) "Bang!" accompanied with one hand on the head, fingers touching forehead
C) "Sawaddekha" accompanied with the Wai gesture (bowing with palms closed)
D) "Anyong haseyo" accompanied with a smile
ANSWER: A
Hơn 95% dân số của Thái Lan theo tôn giáo nào sau đây:
A) Hồi giáo
B) Công giáo
C) Hồi giáo
D) Phật giáo
ANSWER: D
How many provinces and islands are there in the Philippines?
A) 82 provinces and 7,107 islands
B) 81 provinces and 7,701 islands
C) 81 provinces and 7,107 islands
D) 82 provinces and 7,007 islands
ANSWER: C
In Vietnam, “balut” in Philippines is
A) Gỏi
B) Bún đậu mắm tôm
C) Trứng vịt lộn
D) Lẩu
ANSWER: C
In which year and city did the People Power Revolution of the Philippines occur ?
A) 1986, Manila
B) 1985, Quezon City
C) 1986, Quezon City
D) 1972, Manila
ANSWER: C
In which year and city did the People Power Revolution of the Philippines occur?
A) 1986, Manila
B) 1972, Manila
C) 1985, Quezon City
D) 1986, Quezon City
ANSWER: D
In which year did Malaysia achieve independence?
A) 1959
B) 1957
C) 1960
D) 1956
ANSWER: B
Indonesia chưa bị nước nào xâm lược sau đây?
A) Hà Lan
B) Tây Ban Nha
C) Mỹ
D) Nhật Bản
ANSWER: C
Indonesia có khoảng bao nhiêu ngôn ngữ bản địa:
A) 600
B) 800
C) 900
D) 700
ANSWER: D
Indonesia is the world's ______ most populous country.
A) 4th
B) 7th
C) 11th
D) 18th
ANSWER: A
Indonesia là quốc gia có người:
A) Theo đạo phật nhất thế giới
B) Theo đạo cơ đốc nhiều nhất thế giới
C) Theo đạo hồi nhiều nhất thế giới
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
Indonesia là quốc gia đông dân thứ mấy trên thế giới tính ở thời điểm hiện tại?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: B
Indonesia’s largest islands, in order of size, are as follows:
A) Sumatra, Celebes & Java
B) Java, Sumatra & Halmahera
C) Sumatra, Java & Flores
D) Flores, Ceram & Sumantra
ANSWER: A
Khoảng 90% dân số của Indonesia theo tôn giáo nào sau đây:
A) Hồi giáo
B) Thiên chúa giáo
C) Phật giáo
D) Tin lành
ANSWER: A
Máy bay bay từ đầu này qua đầu kia của Indonesia (từ Northern Sumatra đến West Papua Guinea) mất ít nhất bao nhiêu giờ?
A) 5
B) 8
C) 12
D) 14
ANSWER: C
Mexico và Philippines có chung điều nào sau đây?
A) Chung ngôn ngữ chính
B) Chung ngày độc lập
C) Đơn vị tiền tệ đều là Peso (khác trị giá)
D) Đều giáp Hoa Kỳ
ANSWER: C
Người dân Brunei không phải trả thuế nào sau đây?
A) Thuế giá trị gia tăng
B) Thuế thu nhập cá nhân
C) Thuế nhà đất
D) Thuế VAT
ANSWER: B
Người dân Singapore được mệnh danh là:
A) Những người đi bộ chậm nhất thế giới
B) Những người đi bộ nhanh nhất thế giới
C) Những người chạy bộ nhanh nhất thế giới
D) Những người chạy bộ chậm nhất thế giới
ANSWER: B
Nước nào sau đây gia nhập ASEAN cùng thời điểm với Lào?
A) Việt Nam
B) Myanmar
C) Singapore
D) Malaysia
ANSWER: B
Ở Philippines, món ăn đường phố nào được gọi là ADIDAS?
A) Chân gà
B) Đùi gà
C) Ức gà
D) Phao câu gà
ANSWER: A
Ở Thái Lan, có tổng cộng bao nhiêu chùa?
A) 40,101
B) 30,717
C) 30,101
D) 40.717
ANSWER: D
On which island of the Philippines are the famous Chocolate Hills located?
A) Luzon
B) Cebu
C) Bohol
D) Panglao
ANSWER: C
Phát biểu nào sau đây là sai về văn hóa của người dân Brunei?
A) Sẽ vi phạm pháp luật nếu uống chất có cồn (rượu, bia,…) ở nơi công cộng.
B) Theo truyền thống, người dân Brunei không bắt tay với người khác giới.
C) Người dân Brunei thường dùng ngón tay cái để chỉ.
D) Khi sang nhà người khác, họ không cần cởi giày.
ANSWER: D
Philippines là quốc gia cung cấp … nhiều nhất:
A) Dừa
B) Dưa hấu
C) Xoài
D) Nhãn
ANSWER: A
Phnom Penh – The capital of Cambodia is also known as :
A) Sapphire of Asia
B) Ruby of the East
C) Diamond of the East
D) Pearl of Asia
ANSWER: D
Quốc gia nào có đường xích đạo đi qua?
A) Việt Nam
B) Campuchia
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: D
Quốc gia nào ở khu vực Đông Nam Á là quốc gia độc lập đầu tiên sau chiến tranh thế giới thứ 2.
A) Singapore
B) Philippines
C) Việt Nam
D) Indonesia
ANSWER: B
Tagalog is a official language of Philippines :
A) Right
B) Wrong
ANSWER: A
Tên đầy đủ của nước Brunei là gì?
A) Brunei
B) Brunei Darussalam
C) Negara Brunei Darussalam
D) Negara Brunei Darius
ANSWER: C
The federal administrative capital of Malaysia is located in:
A) Putraraya, Kuala Lumpur
B) Putrajaya, Kuala Lumpur
C) Petronas Twin Towers, Kuala Lumpur
D) Parliament House, Kuala Lumpur
ANSWER: B
The federal administrative capital of Malaysia is located in:
A) Putraraya, Kuala Lumpur
B) Petronas Twin Towers, Kuala Lumpur
C) Putrajaya, Kuala Lumpur
D) Parliament House, Kuala Lumpur
ANSWER: C
The language that most Myanmar speak is
A) Myanmar
B) Burmese
C) English
D) Shan
ANSWER: B
Theo kỷ lục Guinness, người đàn ông giàu nhất thế giới năm 1993 là người nước nào?
A) Indonesia
B) Việt Nam
C) Singapore
D) Brunei
ANSWER: D
Tính đến năm 2014, Brunei, họ chỉ có một:
A) Cửa hàng thức ăn nhanh Lotteria
B) Cửa hàng thức ăn nhanh KFC
C) Cửa hàng thức ăn nhanh McDonald’s
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
Trang phục truyền thống cho nam giới của Brunei được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Baju Melayu
D) Choeng Sam
ANSWER: C
Trang phục truyền thống cho nữ giới của Brunei được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Baju Melayu
D) Choeng Sam
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Lào được gọi là gì?
A) Chut thai
B) Sinh
C) Baro’t saya
D) Longchy- taipon
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Myanmar được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Choeng Sam
D) Longchy- taipon
ANSWER: D
Trang phục truyền thống của nam giới Philippines có tên gọi là gì?
A) Barong tagalog
B) Baro’t saya
C) Áo dài
D) Kimono
ANSWER: A
Trang phục truyền thống của người Campuchia được gọi là:
A) Sampot
B) Baro’t saya
C) Choeng Sam
D) Chut thai
ANSWER: A
Trang phục truyền thống của nữ giới Philippines có tên gọi là gì?
A) Barong tagalog
B) Baro’t saya
C) Áo dài
D) Kimono
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Singapore giống với trang phục truyền thống của nước nào?
A) Indonesia
B) Malaysia
C) Brunei
D) Thái Lan
ANSWER: B
What are The Philippines’ people called?
A) Filipinos
B) Philippinos
C) Pinoy
D) Philippians
ANSWER: A
What is Myanmar’s currency known as ?
A) Riel
B) Ding
C) Kyat
D) Dong
ANSWER: C
What is Thailand traditional clothing called?
A) Chut thai
B) Baro’t saya
C) Ao dai
D) Hanbok
ANSWER: A
What is the captital of Philippines?
A) Bangkok
B) Jakarta
C) Manila
D) Vientiane
ANSWER: C
What is the currency of Brunei Darussalam?
A) Baht
B) Yuan
C) Dollar
D) Peso
ANSWER: C
What is the motto of Brunei Darussalam?
A) Always in service with God’s guidance
B) Unity in Diversity
C) For God, People, Nature and Nation
D) Unity is Strength
ANSWER: A
What is the national animal of Indonesia ?
A) Komodo Dragon
B) Elephant
C) Malayan Tiger
D) Kouprey
ANSWER: A
What religion take up the most in Malaysia?
A) Islam and Buddhism
B) Islam and Muslim
C) Muslim and Buddhism
D) Muslim
ANSWER: B
What was Cambodia formerly known as?
A) Khmer
B) Kampuchea
C) Siam
D) Angkor
ANSWER: B
Which country practice Thervada Buddhism tradition ?
A) Vietnam, Thailand
B) Laos, Philippines
C) Thailand, Laos
D) Vietnam, Myanmar
ANSWER: C
Which is NOT Malaysian national costumes?
A) Baju melayu
B) Kurta
C) Cheong Sam
D) Baro’t saya
ANSWER: D
Which of the following countries does Thailand share borders with?
A) Laos & Cambodia
B) Laos, Cambodia & Burma
C) Malaysia, Laos, Cambodia & Burma
D) Malaysia & Burma
ANSWER: C
Which of the following is NOT an official language of Singapore?
A) English
B) Mandarin Chinese
C) Singaporean
D) Tamil
ANSWER: C
Which of the following is not one of the political parties in Singapore?
A) People's Action Party
B) Singapore Democratic Party
C) Democratic Progressive Alliance
D) Worker's Party of Singapore
ANSWER: C
Which Southeast Asian country has the most ethnic minorities?
A) Indonesia
B) Viet Nam
C) The Philippines
D) Malaysia
ANSWER: A
Who is/ are the office bearers in Laos?
A) Prime Minister Bouasone Bouphavanh only
B) Prime Minister Nguyen Tan Dung only
C) President Choummaly Sayasone and Prime Minister Bouasone Bouphavanh
D) Prime Minister General Thein Sein
ANSWER: C
Who is/ are the office bearers in Laos?
A) President Choummaly Sayasone and Prime Minister Bouasone Bouphavanh
B) Prime Minister General Thein Sein
C) President Choummaly Sayasone
D) Prime Minister Bouasone Bouphavanh
ANSWER: A
“One vision, one identity, one community” is the motto of ASEAN?
A) True
B) False
ANSWER: A
Ai là người nghệ sĩ nổi tiếng đã hát rap với tổng thống Barrack Obama trong cuộc gặp gỡ các thành viên Sáng kiến Thủ lĩnh Trẻ Đông Nam Á (YSEALI)?
A) Suboi
B) Karik
C) Nguyễn Tử Quảng
D) Mr.T
ANSWER: A
ASEAN Community Vision was set to the year of
A) 2015
B) 2020
C) 2025
D) 2030
ANSWER: C
ASEAN Economic Community dịch ra tiếng Việt là gì?
A) Cộng đồng ASEAN
B) Diễn đàn kinh tế ASEAN
C) Cộng đồng kinh tế ASEAN
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
Based on 2013 estimation, ASEAN’s population is about
A) 600 million
B) 625 million
C) 650 million
D) 675 million
ANSWER: C
Before ASEAN was established, there was an organization called:
A) ASAN
B) AAS
C) ASA
D) SSA
ANSWER: C
Before ASEAN’s officially establish, there’s an organization named Association of Southeast Asia with 5 members.
A) False
B) True
ANSWER: B
Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Việt Nam hiện nay là:
A) Võ Nguyên Giáp
B) Phùng Văn Thanh
C) Ngô Xuân Lịch
D) Phạm Văn Trà
ANSWER: C
Bốn nước nào sau đây nằm trong TOP 10 các quốc gia cung cấp thủy sản nhiều nhất thế giới:
A) Việt Nam, Lào, Campuchia, Thái Lan
B) Singapore, Brunei, Indonesia, Malaysia
C) Việt Nam, Indonesia, Thái Lan, Philippines
D) Singapore, Brunei, Thái Lan, Lào
ANSWER: C
Borneo, đảo lớn thứ 3 trên thế giới, các nước nào cùng chia sẻ chủ quyển trên đảo này?
A) Brunei, Singapore
B) Thái Lan, Singapore, Malaysia
C) Indonesia, Thái Lan
D) Brunei, Malaysia, Indonesia
ANSWER: D
Bukit Timah nằm ở nước nào trong các nước sau đây?
A) Lào
B) Việt Nam
C) Singapore
D) Indonesia
ANSWER: C
Chủ tịch nước Cộng hoà Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2011 – 2016 là ai?
A) Trần Đại Quang
B) Trương Tấn Sang
C) Nguyễn Tấn Dũng
D) Nguyễn Minh Triết
ANSWER: B
Chủ tịch nước hiện nay của Việt Nam là ai?
A) Nguyễn Phú Trọng
B) Nguyễn Minh Triết
C) Trương Tấn Sang
D) Trần Đại Quang
ANSWER: D
Chuẩn đầu ra CDIO được đề xướng bởi ?
A) Khối ngành kỹ thuật thuộc ĐH Kỹ thuật Massachusetts, Mỹ
B) Các trường đại học Thụy Điển
C) Cả hai ý trên
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
Chức vụ Bộ trưởng Bộ Công an nước CNXHCN Việt Nam hiện nay do ai đảm nhiệm?
A) Lê Quý Vương
B) Đặng Văn Hiếu
C) Trần Việt Tân
D) Tô Lâm
ANSWER: D
Chuyến thăm của Nhà vua và Hoàng hậu Nhật Bản lần đầu tiên tại Việt Nam sẽ bắt đầu từ ngày?
A) 28/2
B) 5/3
C) 2/3
D) 1/3
ANSWER: A
Dân số Việt Nam hiện nay vào khoảng? (năm 2016)
A) 80 triệu dân
B) 95 triệu dân
C) 85 triệu dân
D) 90 triệu dân
ANSWER: B
Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh tiếng anh là gì?
A) Viet Nam University – Ho Chi Minh City
B) Ho Chi Minh City - Vietnam National University
C) Ho Chi Minh City University
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
Đài phun nước lớn nhất thế giới nằm ở đâu:
A) Singapore
B) Malaysia
C) Thailand
D) Brunei
ANSWER: A
Điều kiện nào sau đây không có trong các điều kiện để trở thành Chủ tịch nước
A) Là Đại biểu trong Quốc hội
B) Là công dân Việt Nam được sinh ra tại Việt Nam
C) Ít nhất là 55 tuổi
D) Là Uỷ viên Bộ Nội vụ
ANSWER: D
Hiệp hội doanh nghiệp châu Âu tại Việt Nam viết tắt là gì ?
A) EUVNCoop
B) VCCI
C) EV-entrepreneur
D) Eurocham
ANSWER: D
Học bổng chính phủ của Mỹ tại Việt Nam có tên là ?
A) Học bổng TFlearn
B) Học bổng FullBright
C) Học bổng Obamacare
D) Học bổng YSEALI
ANSWER: B
Hội nghị tổng kết công tác hội và phong trào sinh viên TPHCM đã chọn chủ đề công tác năm học 2015-2016 là :
A) Năm sinh viên hội nhập
B) Năm sinh viên khởi nghiệp
C) Tuổi trẻ sáng tạo
D) Tuổi trẻ xung kích, sáng tạo xây dựng và bảo vệ tổ quốc
ANSWER: A
How many ASEAN summit was held until now?
A) 28th
B) 29th
C) 30th
D) 31th
ANSWER: B
How many country belong to ASEAN today?
A) 9
B) 10
C) 11
D) 12
ANSWER: B
How many universities is in AUN’s membership ?
A) 28
B) 29
C) 30
D) 31
ANSWER: C
In which time did the AEC’s blueprint is adopted ?
A) In 2007, the 13th ASEAN Summit
B) In 2008, the 14th ASEAN Summit
C) In 2009, the 16th ASEAN Summit
D) In 2010, the 18th ASEAN Summit
ANSWER: A
In which year that AEC is established?
A) 2003
B) 2004
C) 2005
D) 2006
ANSWER: A
Khoa Hệ Thống Thông Tin tiếng anh là gì?
A) Information Technology
B) Information Security
C) Information Secretary
D) Information System
ANSWER: D
Khoa Khoa Học Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: B
Khoa Kỹ Thuật Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: A
Khoa Mạng máy tính và truyền thông tiếng anh là gì?
A) Computer Network and Community
B) Computer Network and Communications
C) Computer Network and Telecommunications
D) Computer Network
ANSWER: B
Khoa nào dưới đây của trường UIT đã được đánh giá chất lượng đào tạo theo tiêu chuẩn AUN-QA?
A) Kỹ thuật máy tính
B) Khoa học máy tính
C) An ninh thông tin
D) Công nghệ thông tin
ANSWER: B
Khu Dreamplex – nơi tổng thống Barrack Obama tới thăm trong chuyến thăm Việt Nam là gì ?
A) Trung tâm nghiên cứu và phát triển khoa học công nghệ
B) Không gian khởi nghiệp hiện đại
C) Khu công nghệ cao mới mở lớn nhất miền nam.
D) Không gian trưng bày văn hóa và cổ vật lịch sử
ANSWER: B
Most people in which country do not have a surname or family name?
A) Singapore
B) Myanmar
C) Laos
D) Cambodia
ANSWER: B
Năm 2016 được chọn là năm ?
A) Quốc gia về an toàn lao động
B) Năm an toàn giao thông toàn quốc
C) Năm quốc gia khởi nghiệp
D) Năm hội nhập quốc tế
ANSWER: C
Năng suất lao động của Việt Nam xếp thứ mấy trong khu vực châu Á? (2016)
A) Thứ 5 từ dưới lên (Chỉ trên Campuchia, Myanmar, Nepal, Bangladesh)
B) Thứ 6 từ dưới lên (Chỉ trên Lào, Campuchia, Myanmar, Nepal, Bangladesh)
C) Thứ 4 từ dưới lên (Chỉ trên Campuchia, Nepal, Bangladesh)
D) Thứ 3 từ dưới lên (Chỉ trên Campuchia, Lào, Bangladesh)
ANSWER: B
Ngành An toàn thông tin tiếng anh là gì?
A) Computer Security
B) Network Security
C) Information Secret
D) Information Security
ANSWER: D
Ngành Kỹ thuật phần mềm tiếng anh là gì?
A) Software Engineering
B) Hardware Engineering
C) Software Science
D) Software Coding
ANSWER: A
Người nào sau đây chưa từng giữ vị trí Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Việt Nam?
A) Đoàn Khuê
B) Văn Tiến Dũng
C) Trần Đại Nghĩa
D) Ngô Xuân Lịch
ANSWER: C
Người nào sau đây chưa từng giữ vị trí thủ tướng chính phủ nước Cộng hoà Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam?
A) Phan Văn Khải
B) Phạm Văn Đồng
C) Tôn Đức Thắng
D) Hồ Chí Minh
ANSWER: C
Nước nào sau đây chưa từng bị nước châu Âu nào đô hộ?
A) Việt Nam
B) Myanmar
C) Indonesia
D) Thái Lan
ANSWER: D
Nước nào sau đây không có lễ hội té nước?
A) Lào
B) Campuchia
C) Thailand
D) Singapore
ANSWER: D
Quốc gia nào có đường xích đạo đi qua?
A) Việt Nam
B) Campuchia
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: D
Quốc gia nào ở khu vực Đông Nam Á là quốc gia độc lập đầu tiên sau chiến tranh thế giới thứ 2.
A) Singapore
B) Philippines
C) Việt Nam
D) Indonesia
ANSWER: B
So you known about ASEAN+3 ? Have you heard about ASEAN+6 ? Is it real ?
A) Real
B) Not real
ANSWER: A
So you known about ASEAN+6 ? Have you heard about ASEAN+9 ? Is it real ?
A) Real
B) Not real
ANSWER: B
Sông Mê Kông KHÔNG chảy qua nước nào sau đây?
A) Campuchia
B) Thái Lan
C) Malaysia
D) Lào
ANSWER: C
Sự kiện thảm họa môi trường ven biển các tỉnh miền Trung gây bức xúc trong nước và thế giới là do ?
A) Hiện tượng tảo đỏ
B) Công ty Vedan
C) Dàn khoan Hải dương 981
D) Formosa Hà Tĩnh
ANSWER: D
Tháng 2/2016, Việt Nam được miễn thị thực (visa) khi nhập cảnh vào bao nhiêu nước ?
A) 44
B) 51
C) 48
D) 47
ANSWER: D
Thành viên Ủy ban Luật pháp Quốc Tế (ILC) người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Lương Minh
B) Phạm Bình Minh
C) Nguyễn Thị Kim Ngân
D) Nguyễn Hồng Thao
ANSWER: D
The Association of South East Asian Nations (ASEAN) was formed by:
A) 8 August 1957 by Indonesia
B) 8 August 1967 by Indonesia
C) 8 August 1957 by Philippines
D) 8 August 1967 by Philippines
ANSWER: B
The Association of South East Asian Nations (ASEAN) was formed by:
A) 8 August 1957 by Indonesia
B) 8 August 1957 by Philippines
C) 8 August 1967 by Philippines
D) 8 August 1967 by Indonesia
ANSWER: D
The Mekong river is the ____ largest river in the world
A) 1st
B) 15th
C) 5th
D) 10th
ANSWER: D
The motto :” United in diversity” is the slogan is belong to ?
A) EU
B) America
C) United Nations
D) Asean
ANSWER: D
The motto “One Vision, One Identity, One Community” is belong to :
A) ASEAN
B) AMERICA
C) EU
D) China
ANSWER: A
Theo số liệu của tổng cục thống kê, tỉ lệ thất nghiệp của thanh niên cả nước Việt Nam là bao nhiêu (2016)
A) 4.02%
B) 6.07%
C) 7.07%
D) 5.08%
ANSWER: C
Theo thống kê của GIZ - số lượng cử nhân, thạc sĩ thất nghiệp đầu năm 2016 vào khoảng?
A) Dưới 50.000 người
B) Từ 50.000 đến 100.000 người
C) Dưới 200.000 người
D) Trên 200.000 người
ANSWER: D
Theo thống kê năm 2015, một người Malaysia làm việc có năng suất bằng bao nhiêu người Việt Nam cộng lại?
A) 5
B) 4
C) 6
D) 7
ANSWER: C
Theo thống kê năm 2015, một người Thái Lan làm việc có năng suất bằng bao nhiêu người Việt Nam cộng lại?
A) 4
B) 2
C) 3
D) 5
ANSWER: C
Theo VNF, giá trị đồng tiền Việt Nam hiện nay đứng vị trí thứ mấy trên thế giới (2016)
A) Thấp thứ 3 so với thế giới
B) Thấp nhất so với thế giới
C) Thấp thứ hai so với thế giới
D) Thấp thứ 4 so với thế giới
ANSWER: C
Thông tin, tin tức mới nhất về các chương trình trao đổi, các suất học bổng được thông báo qua đâu?
A) Forum UIT -> Hỗ trợ đời sống -> Học bổng – du học
B) Forum UIT -> Góc học tập -> Học bổng – du học
C) Daa -> Thông báo -> Học bổng
D) Email phòng Đào tạo
ANSWER: A
Thủ tướng chính phủ hiện nay của nước Cộng hoà Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam là ai?
A) Nguyễn Tấn Dũng
B) Nguyễn Minh Triết
C) Nguyễn Xuân Phúc
D) Nguyễn Phú Trọng
ANSWER: C
Tỉ lê năng suất lao động của nước nào giữ vị trí cao nhất trong khu vực châu Á? (2016)
A) HongKong
B) Singapore
C) Myanmar
D) Thái Lan
ANSWER: B
Tiêu chí theo tiêu chuẩn AUN-QA được đánh giá ở mấy mức độ?
A) 5
B) 4
C) 6
D) 7
ANSWER: D
Tiêu chuẩn AUN-QA bao gồm bao nhiêu tiêu chuẩn và tiêu chí ?
A) 20 tiêu chuẩn và 74 tiêu chí
B) 18 tiêu chuẩn và 74 tiêu chí
C) 18 tiêu chuẩn và 75 tiêu chí
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
To achieve single market and production base to allow for the free flow of goods by 2015, the ASEAN Economic Ministers agreed to the signing of the ASEAN Trade in Goods Agreement (ATIGA) in ____
A) September 2002
B) February 2009
C) October 2001
D) January 2010
ANSWER: B
Tổng diện tích của khu vực ASEAN:
A) 4,435,617 km2
B) 3,484,485 km2
C) 5,427,975 km2
D) 2,109,812 km2
ANSWER: A
Tổng thống nào từng 3 lần đến thăm Việt Nam ?
A) Barrack Obama
B) Shinzo Abe
C) Bill Clinton
D) Geogre W.Bush
ANSWER: C
Tổng thư ký ASEAN người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Minh
B) Lê Lương Minh
C) Phạm Bình Minh
D) Bùi Thanh Sơn
ANSWER: B
Tonlé Sap – hồ nước ngọt lớn nhất ASEAN – nằm ở nước nào sau đây?
A) Malaysia
B) Singapore
C) Thái Lan
D) Campuchia
ANSWER: D
Trang phục nào sau đây không thuộc về các nước ASEAN?
A) Longchy- taipon
B) Baro’t saya
C) Hanbok
D) Áo dài
ANSWER: C
Trong báo cáo quốc gia về 15 năm thực hiện mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Việt Nam, chúng ta chưa hoàn thành được bao nhiêu chỉ tiêu trong 8 chỉ tiêu được đề ra.
A) 5
B) 4
C) 6
D) 3
ANSWER: B
Trường đại học Công nghệ Thông tin có tên tiếng anh là gì?
A) University of Information Technology
B) University of Technology
C) University of Science
D) International University
ANSWER: A
Việt Nam chính thức gia nhập Liên Hợp Quốc vào năm nào ?
A) 1977
B) 1978
C) 1945
D) 1946
ANSWER: A
Việt Nam đã gia nhập Liên Hợp Quốc chính thức được bao nhiêu năm ?
A) 37 năm
B) 40 năm
C) 39 năm
D) 38 năm
ANSWER: B
What does ASEAN stand for?
A) Accounting of Southern English Asian Nations
B) Association of South-East Asian Nations
C) Accession of South-East Asian Nations
D) Association of South-East Assassin Nations
ANSWER: B
What is ASEAN’ official anthem
A) ASEAN route
B) ASEAN way
C) ASEAN street
D) ASEAN rue
ANSWER: B
What is ASEAN’s largest trading partner ?
A) EU
B) China
C) Japan
D) The US
ANSWER: B
What is the motto of ASEAN
A) One Vision, One Identity, One Community
B) Unity In Diversity
C) Prosper By The Neighbor
D) In God We Trust
ANSWER: A
What is the right official website of ASEAN
A) asean.org
B) asean.vn
C) asean.org
D) asean.as
ANSWER: C
What is the title of the ASEAN song?
A) ASEAN best in the world
B) Stop hesitating and move ahead
C) One vision, one goal
D) Let us move ahead
ANSWER: D
What is VietNam’s largest trading partner ? (2014)
A) EU
B) China
C) Japan
D) The US
ANSWER: D
What language is used in the ASEAN song?
A) Chinese
B) English
C) Vietnamese
D) Spanish
ANSWER: B
When did the first ASEAN summit is held?
A) January 1975
B) February 1976
C) March 1977
D) April 1978
ANSWER: B
When is the upcoming ASEAN Summit taking place ?
A) May 7th - 8th
B) April 23th - 24th
C) April 26th - 27th
D) May 10th - 11th
ANSWER: C
When was AUN is formed ?
A) 1994
B) 1995
C) 1996
D) 1997
ANSWER: B
When was the AEC is targeted to be formed ?
A) December, 2015
B) November, 2014
C) October, 2013
D) September, 2012
ANSWER: A
When was the ASEAN Vision 2020 is adopted ?
A) On the 28th anniversary of ASEAN
B) On the 29th anniversary of ASEAN
C) On the 30th anniversary of ASEAN
D) On the 31th anniversary of ASEAN
ANSWER: C
Where is AUN’s headquarter located ?
A) Jakarta, Indonesia
B) Bangkok, Thailand
C) Hanoi, Vietnam
D) Pulau Ujong, Singapore
ANSWER: B
Where is the base of ASEAN Secretariat?
A) Bangkok, Thailand
B) Jakarta, Indonesia
C) Manila, Philippines
D) Kuala Lumpur, Malaysia
ANSWER: B
Which ASEAN’s member famous for winning in many major beauty pageants ?
A) Vietnam
B) Singapore
C) Thailand
D) Philippines
ANSWER: D
Which countries is included in ASEAN Plus Three (ASEAN+3)
A) Russia, China, The US
B) Korea, Japan, China
C) Japan, EU, The US
D) Japan, Korea, Australia
ANSWER: B
Which country below has never held any sport game ?
A) Myanmar
B) Malaysia
C) Indonesia
D) Vietnam
ANSWER: A
Which country had the largest rice yields in 2005?
A) Vietnam
B) Malaysia
C) Indonesia
D) Thailand
ANSWER: C
Which country is NOT in the ASEAN membership?
A) Myanmar
B) Malaysia
C) Timor Leste
D) Vietnam
ANSWER: C
Which is not one of ASEAN’s top 10 key imports?
A) plastics & articles
B) electronics and electrical machinery
C) organic chemicals
D) precious stones and jewelry
ANSWER: C
Which is not one of the key elements of the AEC Blueprint for economic integration
A) A competitive economic region
B) A single market and production base
C) Democratic accountability
D) Integration into the global community
ANSWER: C
Which is the largest city in Viet Nam
A) Ho Chi Minh city
B) Hai Phong
C) Da Nang
D) Ha Noi
ANSWER: A
Which is the largest religious monument in the world?
A) Angkor Wat (Cambodia)
B) Vishnu Statue (Indonesia)
C) Laykyun Setkyar (Myanmar)
D) Reclining Buddha (Malaysia)
ANSWER: A
Which is the last nation to join ASEAN
A) Vietnam
B) Laos
C) Cambodia
D) Myanmar
ANSWER: C
Which mountain is the tallest one in Southeast Asia
A) Himalaya
B) Hkakabo Razi
C) Ngga Pulu
D) Gamlag Razi
ANSWER: B
Which nation apply doctrine instead of law ?
A) Indonesia
B) Malaysia
C) Singapore
D) Brunei Darussalam
ANSWER: D
Which nation below has most universities in AUN’s membership ?
A) Thailand
B) Laos
C) Myanmar
D) Philippines
ANSWER: A
Which nation is/are ASEAN’s observer(s) ?
A) Timor-Leste
B) Papua New Guinea
C) All of the above
D) None of the above
ANSWER: C
Which of the following countries celebrate national day in August?
A) Indonesia, Singapore & Malaysia only
B) Laos, Singapore & Malaysia only
C) Philippines, Singapore & Malaysia only
D) Singapore & Malaysia only
ANSWER: A
Which of the following countries has a lowest Gross Domestic Product (GDP) in Southeast Asia?
A) Burma, Singapore and Brunei, Vietnam
B) Vietnam, Cambodia, Singapore and Brunei
C) Cambodia, Burma, Vietnam
D) Singapore and Brunei, Burma, Vietnam
ANSWER: C
Which Southeast Asian country has the most ethnic minorities?
A) Indonesia
B) Viet Nam
C) The Philippines
D) Malaysia
ANSWER: A
Which Southeast Asian country has the most ethnic minorities?
A) The Philippines
B) Indonesia
C) Thailand
D) Malaysia
ANSWER: B
Who is the current chairman of ASEAN
A) Surin PitSuwan
B) Rodrigo Duterte
C) Le Luong Minh
D) Kim Jong Un
ANSWER: B
Who was the president of Vietnam from the period 1890 - 1969?
A) Nguyen Minh Triet
B) Uncle Ho
C) Le Duc Anh
D) Uncle Ton
ANSWER: B
Ai là người nghệ sĩ nổi tiếng đã hát rap với tổng thống Barrack Obama trong cuộc gặp gỡ các thành viên Sáng kiến Thủ lĩnh Trẻ Đông Nam Á (YSEALI)?
A) Suboi
B) Karik
C) Nguyễn Tử Quảng
D) Mr.T
ANSWER: A
Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Việt Nam hiện nay là:
A) Võ Nguyên Giáp
B) Phùng Văn Thanh
C) Ngô Xuân Lịch
D) Phạm Văn Trà
ANSWER: C
Chủ tịch nước Cộng hoà Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2011 – 2016 là ai?
A) Trần Đại Quang
B) Trương Tấn Sang
C) Nguyễn Tấn Dũng
D) Nguyễn Minh Triết
ANSWER: B
Chủ tịch nước hiện nay của Việt Nam là ai?
A) Nguyễn Phú Trọng
B) Nguyễn Minh Triết
C) Trương Tấn Sang
D) Trần Đại Quang
ANSWER: D
Chuẩn đầu ra CDIO được đề xướng bởi ?
A) Khối ngành kỹ thuật thuộc ĐH Kỹ thuật Massachusetts, Mỹ
B) Các trường đại học Thụy Điển
C) Cả hai ý trên
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
Chức vụ Bộ trưởng Bộ Công an nước CNXHCN Việt Nam hiện nay do ai đảm nhiệm?
A) Lê Quý Vương
B) Đặng Văn Hiếu
C) Trần Việt Tân
D) Tô Lâm
ANSWER: D
Chuyến thăm của Nhà vua và Hoàng hậu Nhật Bản lần đầu tiên tại Việt Nam sẽ bắt đầu từ ngày?
A) 28/2
B) 5/3
C) 2/3
D) 1/3
ANSWER: A
Dân số Việt Nam hiện nay vào khoảng? (năm 2016)
A) 80 triệu dân
B) 95 triệu dân
C) 85 triệu dân
D) 90 triệu dân
ANSWER: B
Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh tiếng anh là gì?
A) Viet Nam University – Ho Chi Minh City
B) Ho Chi Minh City - Vietnam National University
C) Ho Chi Minh City University
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
Điều kiện nào sau đây không có trong các điều kiện để trở thành Chủ tịch nước
A) Là Đại biểu trong Quốc hội
B) Là công dân Việt Nam được sinh ra tại Việt Nam
C) Ít nhất là 55 tuổi
D) Là Uỷ viên Bộ Nội vụ
ANSWER: D
Hiệp hội doanh nghiệp châu Âu tại Việt Nam viết tắt là gì ?
A) EUVNCoop
B) VCCI
C) EV-entrepreneur
D) Eurocham
ANSWER: D
Học bổng chính phủ của Mỹ tại Việt Nam có tên là ?
A) Học bổng TFlearn
B) Học bổng FullBright
C) Học bổng Obamacare
D) Học bổng YSEALI
ANSWER: B
Hội nghị tổng kết công tác hội và phong trào sinh viên TPHCM đã chọn chủ đề công tác năm học 2015-2016 là :
A) Năm sinh viên hội nhập
B) Năm sinh viên khởi nghiệp
C) Tuổi trẻ sáng tạo
D) Tuổi trẻ xung kích, sáng tạo xây dựng và bảo vệ tổ quốc
ANSWER: A
Khoa Hệ Thống Thông Tin tiếng anh là gì?
A) Information Technology
B) Information Security
C) Information Secretary
D) Information System
ANSWER: D
Khoa Khoa Học Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: B
Khoa Kỹ Thuật Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: A
Khoa Mạng máy tính và truyền thông tiếng anh là gì?
A) Computer Network and Community
B) Computer Network and Communications
C) Computer Network and Telecommunications
D) Computer Network
ANSWER: B
Khoa nào dưới đây của trường UIT đã được đánh giá chất lượng đào tạo theo tiêu chuẩn AUN-QA?
A) Kỹ thuật máy tính
B) Khoa học máy tính
C) An ninh thông tin
D) Công nghệ thông tin
ANSWER: B
Khu Dreamplex – nơi tổng thống Barrack Obama tới thăm trong chuyến thăm Việt Nam là gì ?
A) Trung tâm nghiên cứu và phát triển khoa học công nghệ
B) Không gian khởi nghiệp hiện đại
C) Khu công nghệ cao mới mở lớn nhất miền nam.
D) Không gian trưng bày văn hóa và cổ vật lịch sử
ANSWER: B
Năm 2016 được chọn là năm ?
A) Quốc gia về an toàn lao động
B) Năm an toàn giao thông toàn quốc
C) Năm quốc gia khởi nghiệp
D) Năm hội nhập quốc tế
ANSWER: C
Năng suất lao động của Việt Nam xếp thứ mấy trong khu vực châu Á? (2016)
A) Thứ 5 từ dưới lên (Chỉ trên Campuchia, Myanmar, Nepal, Bangladesh)
B) Thứ 6 từ dưới lên (Chỉ trên Lào, Campuchia, Myanmar, Nepal, Bangladesh)
C) Thứ 4 từ dưới lên (Chỉ trên Campuchia, Nepal, Bangladesh)
D) Thứ 3 từ dưới lên (Chỉ trên Campuchia, Lào, Bangladesh)
ANSWER: B
Ngành An toàn thông tin tiếng anh là gì?
A) Computer Security
B) Network Security
C) Information Secret
D) Information Security
ANSWER: D
Ngành Kỹ thuật phần mềm tiếng anh là gì?
A) Software Engineering
B) Hardware Engineering
C) Software Science
D) Software Coding
ANSWER: A
Người nào sau đây chưa từng giữ vị trí Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Việt Nam?
A) Đoàn Khuê
B) Văn Tiến Dũng
C) Trần Đại Nghĩa
D) Ngô Xuân Lịch
ANSWER: C
Người nào sau đây chưa từng giữ vị trí thủ tướng chính phủ nước Cộng hoà Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam?
A) Phan Văn Khải
B) Phạm Văn Đồng
C) Tôn Đức Thắng
D) Hồ Chí Minh
ANSWER: C
Sự kiện thảm họa môi trường ven biển các tỉnh miền Trung gây bức xúc trong nước và thế giới là do ?
A) Hiện tượng tảo đỏ
B) Công ty Vedan
C) Dàn khoan Hải dương 981
D) Formosa Hà Tĩnh
ANSWER: D
Tháng 2/2016, Việt Nam được miễn thị thực (visa) khi nhập cảnh vào bao nhiêu nước ?
A) 44
B) 51
C) 48
D) 47
ANSWER: D
Thành viên Ủy ban Luật pháp Quốc Tế (ILC) người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Lương Minh
B) Phạm Bình Minh
C) Nguyễn Thị Kim Ngân
D) Nguyễn Hồng Thao
ANSWER: D
Theo số liệu của tổng cục thống kê, tỉ lệ thất nghiệp của thanh niên cả nước Việt Nam là bao nhiêu (2016)
A) 4.02%
B) 6.07%
C) 7.07%
D) 5.08%
ANSWER: C
Theo thống kê của GIZ - số lượng cử nhân, thạc sĩ thất nghiệp đầu năm 2016 vào khoảng?
A) Dưới 50.000 người
B) Từ 50.000 đến 100.000 người
C) Dưới 200.000 người
D) Trên 200.000 người
ANSWER: D
Theo thống kê năm 2015, một người Malaysia làm việc có năng suất bằng bao nhiêu người Việt Nam cộng lại?
A) 5
B) 4
C) 6
D) 7
ANSWER: C
Theo thống kê năm 2015, một người Thái Lan làm việc có năng suất bằng bao nhiêu người Việt Nam cộng lại?
A) 4
B) 2
C) 3
D) 5
ANSWER: C
Theo VNF, giá trị đồng tiền Việt Nam hiện nay đứng vị trí thứ mấy trên thế giới (2016)
A) Thấp thứ 3 so với thế giới
B) Thấp nhất so với thế giới
C) Thấp thứ hai so với thế giới
D) Thấp thứ 4 so với thế giới
ANSWER: C
Thông tin, tin tức mới nhất về các chương trình trao đổi, các suất học bổng được thông báo qua đâu?
A) Forum UIT -> Hỗ trợ đời sống -> Học bổng – du học
B) Forum UIT -> Góc học tập -> Học bổng – du học
C) Daa -> Thông báo -> Học bổng
D) Email phòng Đào tạo
ANSWER: A
Thủ tướng chính phủ hiện nay của nước Cộng hoà Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam là ai?
A) Nguyễn Tấn Dũng
B) Nguyễn Minh Triết
C) Nguyễn Xuân Phúc
D) Nguyễn Phú Trọng
ANSWER: C
Tỉ lê năng suất lao động của nước nào giữ vị trí cao nhất trong khu vực châu Á? (2016)
A) HongKong
B) Singapore
C) Myanmar
D) Thái Lan
ANSWER: B
Tổng thống nào từng 3 lần đến thăm Việt Nam ?
A) Barrack Obama
B) Shinzo Abe
C) Bill Clinton
D) Geogre W.Bush
ANSWER: C
Tổng thư ký ASEAN người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Minh
B) Lê Lương Minh
C) Phạm Bình Minh
D) Bùi Thanh Sơn
ANSWER: B
Trong báo cáo quốc gia về 15 năm thực hiện mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Việt Nam, chúng ta chưa hoàn thành được bao nhiêu chỉ tiêu trong 8 chỉ tiêu được đề ra.
A) 5
B) 4
C) 6
D) 3
ANSWER: B
Trường đại học Công nghệ Thông tin có tên tiếng anh là gì?
A) University of Information Technology
B) University of Technology
C) University of Science
D) International University
ANSWER: A
Việt Nam chính thức gia nhập Liên Hợp Quốc vào năm nào ?
A) 1977
B) 1978
C) 1945
D) 1946
ANSWER: A
Việt Nam đã gia nhập Liên Hợp Quốc chính thức được bao nhiêu năm ?
A) 37 năm
B) 40 năm
C) 39 năm
D) 38 năm
ANSWER: B
What is VietNam’s largest trading partner ? (2014)
A) EU
B) China
C) Japan
D) The US
ANSWER: D
Which is the largest city in Viet Nam
A) Ho Chi Minh city
B) Hai Phong
C) Da Nang
D) Ha Noi
ANSWER: A
Who was the president of Vietnam from the period 1890 - 1969?
A) Nguyen Minh Triet
B) Uncle Ho
C) Le Duc Anh
D) Uncle Ton
ANSWER: B
Có bao nhiêu quốc gia thành viên Liên Hợp Quốc?
A) 193
B) 199
C) 192
D) 198
ANSWER: A
Dự án “Ngôi nhà xanh Liên Hợp Quốc” được khởi động vào năm nào ?
A) 2004
B) 2016
C) 2013
D) 2017
ANSWER: C
Đại hội đồng Liên Hợp Quốc có tên viết tắt là ?
A) NUAG/GA
B) UNAG/AG
C) NUGA/AG
D) UNGA/GA
ANSWER: D
Liên Hợp Quốc thành lập với bao nhiêu quốc gia thành viên?
A) 51
B) 4
C) 193
D) 10
ANSWER: A
Mục tiêu chính của 17 Mục tiêu Phát triển Bền vững của Liên Hợp Quốc là :
A) Chấm dứt đói nghèo
B) Chống bất bình đẳng
C) Chống biến đổi khí hậu
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc tại phiên họp lần thứ 62 năm 2007 gồm bao nhiêu mục tiêu và chỉ tiêu cụ thể?
A) 8 mục tiêu, 21 chỉ tiêu
B) 9 mục tiêu, 12 chỉ tiêu
C) 8 mục tiêu, 12 chỉ tiêu
D) 9 mục tiêu, 21 chỉ tiêu
ANSWER: A
Ngày 12/7/2016, Tòa trọng tài thường trực LHQ đưa ra phán quyết về vụ kiện Philippines và Trung Quốc. Phán quyết này dài bao nhiêu trang ?
A) 452
B) 696
C) 497
D) 213
ANSWER: C
Nội dung của mục tiêu “Giảm tỷ lệ tử vong ở trẻ em” trong Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc là gì ?
A) Giảm một phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
B) Giảm hai phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
C) Giảm bốn phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
D) Giảm tối đa tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
ANSWER: B
Nội dung nào dưới đây không phải nội dung của mục tiêu “Thiết lập mối quan hệ đối tác toàn cầu vì mục đích phát triển” trong Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc là gì ?
A) Tiếp tục thiết lập một hệ thống thương mại và tài chính thông thoáng, dựa vào các luật lệ, có thể dự báo và không phân biệt đối xử, trong đó có cam kết thực hiện quản trị tốt, phát triển và xoá đói giảm nghèo - ở cả phạm vi quốc gia và quốc tế
B) Đáp ứng nhu cầu đặc biệt của các nước kém phát triển nhất, trong đó có việc đảm bảo khả năng tiếp cận đối với các mặt hàng xuất khẩu của họ trên cơ sở miễn thuế và phi hạn ngạch; tăng cường giảm nợ cho các nước nghèo nợ nần nhiều; xoá các khoản nợ song phương chính thức; và tăng cường hỗ trợ phát triển chính thức cho các nước cam kết xoá đói giảm nghèo
C) Giải quyết một cách toàn diện các vấn đề nợ nần của các nước đang phát triển thông qua các biện pháp quốc gia và quốc tế nhằm đảm bảo quản lý nợ bền vững về lâu dài.
D) Đáp ứng nhu cầu ngoại giao của các nước đang phát triển.
ANSWER: D
Ông Mr. Hugo H. Siblesz nắm chức vụ gì tại Tòa án Trọng Tài thường trực của LHQ?
A) Chánh án tòa án quốc tế
B) Luật sư quốc tế
C) Đại diện giám hộ của LHQ
D) Tổng thư ký
ANSWER: D
Tại Hội nghị thượng đỉnh Liên Hợp Quốc về phát triển bền vững diễn ra tại New York, 193 quốc gia thành viên đã thông qua:
A) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2020 với 17 mục tiêu Phát triển bền vững
B) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2020 với 8 mục tiêu Phát triển bền vững
C) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2030 với 8 mục tiêu Phát triển bền vững
D) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2030 với 17 mục tiêu Phát triển bền vững
ANSWER: D
Tân tổng thư ký LHQ António Guterres cho rằng năm 2017 là năm của ?
A) Hợp tác phát triển
B) Cải cách kinh tế
C) Chống khủng bố
D) Hòa bình
ANSWER: D
Tổng thư ký LHQ nào đầu tiên đến dự và phát biểu trước Quốc hội Việt Nam?
A) Ban Ki-Moon
B) António Guterres
C) Chưa có tổng thư ký nào đến thăm VN
D) Kofi Annan
ANSWER: A
Tổng thư ký Liên Hợp Quốc hiện nay là ai ?
A) Boutros Boutros-Ghali
B) Kofi Annan
C) Ban Ki-Moon
D) António Guterres
ANSWER: D
Tổng thư ký liên hợp quốc hiện nay là người nước nào?
A) Hàn Quốc
B) Bồ Đào Nha
C) Cộng hòa Séc
D) Singapore
ANSWER: B
Trong báo cáo quốc gia về 15 năm thực hiện mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Việt Nam, chúng ta đã hoàn thành được bao nhiêu chỉ tiêu trong 8 chỉ tiêu được đề ra.
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: C
Trụ sở mới của Liên Hợp Quốc tại Việt Nam là dự án được đầu tiên đạt được ?
A) Chứng chỉ Lotus hạng Vàng của Hội đồng Công trình Xanh Việt Nam
B) danh hiệu “Kiến trúc hiện đại nhất” của Hội đồng kiến trúc sư Việt Nam
C) danh hiệu “Kiến trúc xanh” của Hội đồng kiến trúc quy hoạch thành phố
D) danh hiệu “Công trình của năm” của Hội đồng Công trình Xanh Việt Nam
ANSWER: A
“ A word is enough to a wise.” What does this idiom mean in Vietnamese?
A) Người khôn nói ít hiểu nhiều
B) Một chữ là thầy, nửa chữ cũng là thầy
C) Cây ngay không sợ chết đứng
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: A
“Krungthepmahanakhon Amonrattanakosin Mahintharayutthaya Mahadilokphop Noppharatratchathaniburirom Udomratchaniwetmahasathan Amonphimanatansathit Sakkathattiyawitsanukamprasit” là tên gọi khác của thành phố nào sau đây?
A) Naypyidaw (Myanmar)
B) Phnom Penh (Campuchia)
C) Manila (Philippines)
D) Băng Cốc (Thái Lan)
ANSWER: D
Ai là người nghệ sĩ nổi tiếng đã hát rap với tổng thống Barrack Obama trong cuộc gặp gỡ các thành viên Sáng kiến Thủ lĩnh Trẻ Đông Nam Á (YSEALI)?
A) Suboi
B) Karik
C) Nguyễn Tử Quảng
D) Mr.T
ANSWER: A
ASEAN Community Vision was set to the year of
A) 2015
B) 2020
C) 2025
D) 2030
ANSWER: C
ASEAN Economic Community dịch ra tiếng Việt là gì?
A) Cộng đồng ASEAN
B) Diễn đàn kinh tế ASEAN
C) Cộng đồng kinh tế ASEAN
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
ASEM được thành lập vào năm nào ?
A) 1995
B) 1993
C) 1997
D) 1996
ANSWER: D
Based on 2013 estimation, ASEAN’s population is about
A) 600 million
B) 625 million
C) 650 million
D) 675 million
ANSWER: C
Before ASEAN was established, there was an organization called:
A) ASAN
B) AAS
C) ASA
D) SSA
ANSWER: C
Before ASEAN’s officially establish, there’s an organization named Association of Southeast Asia with 5 members.
A) False
B) True
ANSWER: B
Bộ phim nào giành được giải Oscar cho hạng mục “Phim hay nhất”
A) La la land
B) Hacksaw Ridge
C) Fantastic beasts and where to find them
D) Moonlight
ANSWER: D
Bốn nước nào sau đây nằm trong TOP 10 các quốc gia cung cấp thủy sản nhiều nhất thế giới:
A) Việt Nam, Lào, Campuchia, Thái Lan
B) Singapore, Brunei, Indonesia, Malaysia
C) Việt Nam, Indonesia, Thái Lan, Philippines
D) Singapore, Brunei, Thái Lan, Lào
ANSWER: C
Borneo, đảo lớn thứ 3 trên thế giới, các nước nào cùng chia sẻ chủ quyển trên đảo này?
A) Brunei, Singapore
B) Thái Lan, Singapore, Malaysia
C) Indonesia, Thái Lan
D) Brunei, Malaysia, Indonesia
ANSWER: D
Brexit là viết tắt cho sự kiện nổi bật gì ?
A) nước Anh rời khỏi Liên minh Châu Âu
B) Liên minh Châu Âu thiết lập quan hệ với Nga
C) Vụ ám sát đại sứ của Nga tại Thổ Nhĩ Kỳ
D) Tên một chất hóa học mới
ANSWER: A
Brunei trở thành thành viên của ASEAN trong mấy ngày sau khi độc lập ngày 1/1/1984?
A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
ANSWER: C
Bukit Timah nằm ở nước nào trong các nước sau đây?
A) Lào
B) Việt Nam
C) Singapore
D) Indonesia
ANSWER: C
Campuchia lần đầu trở thành chủ tịch luân phiên của ASEAN vào năm nào?
A) 2002
B) 2001
C) 2000
D) 1999
ANSWER: A
CDIO – the standard used to evaluate the educational program, stands for:
A) Conceiving – Designing – Implementing – Operating
B) Creativeness - Designing – Implementing – Operating
C) Conceiving – Designing – Innovation – Operating
D) Creativeness - Designing – Innovation – Operating
ANSWER: A
Chuẩn đầu ra CDIO được đề xướng bởi ?
A) Khối ngành kỹ thuật thuộc ĐH Kỹ thuật Massachusetts, Mỹ
B) Các trường đại học Thụy Điển
C) Cả hai ý trên
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
Chuyến thăm của Nhà vua và Hoàng hậu Nhật Bản lần đầu tiên tại Việt Nam sẽ bắt đầu từ ngày?
A) 28/2
B) 5/3
C) 2/3
D) 1/3
ANSWER: A
Clear communication incorporates which of the following characteristics?
A) Cooperative, credible, diverting
B) Cooperative, considerate, evaluating
C) Commanding, considerate, complimentary
D) Cooperative, credible, complimentary
ANSWER: D
Có bao nhiêu quốc gia thành viên Liên Hợp Quốc?
A) 193
B) 199
C) 192
D) 198
ANSWER: A
Could Thai communicate with Laos by their mother tongue ?
A) Yes
B) No
ANSWER: A
Curriculum Vitae là tên đầy đủ của ?
A) Chứng minh nhân dân
B) Đơn xin việc
C) Sơ yếu lý lịch
D) Bảo hiểm y tế
ANSWER: C
Diễn đàn hợp tác Á-Âu (ASEM) lần thứ 5 tổ chức tại ?
A) Bangkok, Thái Lan
B) London, Anh
C) Hà Nội, Việt Nam
D) Bắc Kinh, Trung Quốc
ANSWER: C
Diễn đàn Hợp tác Kinh tế Châu Á – Thái Bình Dương (APEC) 2017 sẽ được tổ chức tại đâu ?
A) Bangkok, Thái Lan
B) Singapore
C) Jakarta, Indonesia
D) Đà Nẵng, Việt Nam
ANSWER: D
Diễn đàn Hợp tác Kinh tế châu Á – Thái Bình Dương có bao nhiêu thành viên ?
A) 21
B) 22
C) 23
D) 19
ANSWER: A
Dự án “Ngôi nhà xanh Liên Hợp Quốc” được khởi động vào năm nào ?
A) 2004
B) 2016
C) 2013
D) 2017
ANSWER: C
Dựa vào cuộc điều tra dân số năm 2000, Philippines là quốc gia sử dụng tiếng Anh nhiều thứ mấy trên thế giới?
A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
ANSWER: B
Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh tiếng anh là gì?
A) Viet Nam University – Ho Chi Minh City
B) Ho Chi Minh City - Vietnam National University
C) Ho Chi Minh City University
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
Đại hội đồng Liên Hợp Quốc có tên viết tắt là ?
A) NUAG/GA
B) UNAG/AG
C) NUGA/AG
D) UNGA/GA
ANSWER: D
Đài phun nước lớn nhất thế giới nằm ở đâu:
A) Singapore
B) Malaysia
C) Thailand
D) Brunei
ANSWER: A
Điều nào trong các điều ở dưới đây không bị cấm ở Singapore:
A) Ăn kẹo cao su
B) Xây tòa cao ốc hơn 280 mét
C) Xả rác
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: D
Fidel Castro – a great friend of Vietnam, a symbol of VN-Cuba friendship has die at the age of ?
A) 75
B) 80
C) 85
D) 90
ANSWER: D
For a male, what is the correct form of greeting to use in traditional Thai culture?
A) Sawaddekarp" accompanied with the Wai gesture (bowing with palms closed)
B) "Bang!" accompanied with one hand on the head, fingers touching forehead
C) "Sawaddekha" accompanied with the Wai gesture (bowing with palms closed)
D) "Anyong haseyo" accompanied with a smile
ANSWER: A
G20 là nhóm các nước có ?
A) Nền kinh tế đang phát triển và đang chuyển đổi
B) Nền kinh tế nông nghiệp lúa nước
C) Nền kinh tế lớn nhất thế giới và EU
D) Thuộc Liên minh Châu Âu và ASEAN.
ANSWER: C
Headquarters of the United Nations located in?
A) Los Angeles
B) Washington DC
C) Jakarta
D) New York city
ANSWER: D
Hiệp định đối tác xuyên kinh tế xuyên Thái Bình Dương có tên tiếng anh là ?
A) Trans-Pacific Partnership
B) Trans-Pacific Promotion
C) Trade-Pacific Partnership
D) Trade-Pacific Promotion
ANSWER: A
Hiệp định đối tác xuyên Thái Bình Dương – TPP hiện nay có bao nhiêu nước thành viên ?
A) 12
B) 11
C) 10
D) 9
ANSWER: A
Hiệp định Paris về biến đổi khí hậu chính thức có hiệu lực vào ngày ?
A) 14/10/2016
B) 4/11/2016
C) 14/09/2016
D) 1/1/2017
ANSWER: B
Hiệp hội doanh nghiệp châu Âu tại Việt Nam viết tắt là gì ?
A) EUVNCoop
B) VCCI
C) EV-entrepreneur
D) Eurocham
ANSWER: D
Hình phạt quật roi (caning) không được áp dụng ở:
A) Brunei
B) Malaysia
C) Singapore
D) Việt Nam
ANSWER: D
Học bổng chính phủ của Mỹ tại Việt Nam có tên là ?
A) Học bổng TFlearn
B) Học bổng FullBright
C) Học bổng Obamacare
D) Học bổng YSEALI
ANSWER: B
Hội nghị của G20 bao gồm ?
A) Hội nghị thường niên cấp bộ trưởng tài chính và thống đốc ngân hàng trung ương
B) Hội nghị thượng đỉnh của các nguyên thủ quốc gia G20
C) Cả 2 đều đúng
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
Hội nghị tổng kết công tác hội và phong trào sinh viên TPHCM đã chọn chủ đề công tác năm học 2015-2016 là :
A) Năm sinh viên hội nhập
B) Năm sinh viên khởi nghiệp
C) Tuổi trẻ sáng tạo
D) Tuổi trẻ xung kích, sáng tạo xây dựng và bảo vệ tổ quốc
ANSWER: A
Hơn 95% dân số của Thái Lan theo tôn giáo nào sau đây:
A) Hồi giáo
B) Công giáo
C) Hồi giáo
D) Phật giáo
ANSWER: D
How many country belong to ASEAN today ?
A) 9
B) 10
C) 11
D) 12
ANSWER: B
How many country does Indochina including of ?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: B
How many official languages does UN have?
A) 5
B) 7
C) 6
D) 8
ANSWER: C
How many provinces and islands are there in the Philippines?
A) 82 provinces and 7,107 islands
B) 81 provinces and 7,701 islands
C) 81 provinces and 7,107 islands
D) 82 provinces and 7,007 islands
ANSWER: C
How many universities is in AUN’s membership ?
A) 28
B) 29
C) 30
D) 31
ANSWER: C
In Vietnam, “balut” in Philippines is
A) Gỏi
B) Bún đậu mắm tôm
C) Trứng vịt lộn
D) Lẩu
ANSWER: C
In which time did the AEC’s blueprint is adopted ?
A) In 2007, the 13th ASEAN Summit
B) In 2008, the 14th ASEAN Summit
C) In 2009, the 16th ASEAN Summit
D) In 2010, the 18th ASEAN Summit
ANSWER: A
In which year and city did the People Power Revolution of the Philippines occur ?
A) 1986, Manila
B) 1985, Quezon City
C) 1986, Quezon City
D) 1972, Manila
ANSWER: C
In which year and city did the People Power Revolution of the Philippines occur?
A) 1986, Manila
B) 1972, Manila
C) 1985, Quezon City
D) 1986, Quezon City
ANSWER: D
In which year did Malaysia achieve independence?
A) 1959
B) 1957
C) 1960
D) 1956
ANSWER: B
In which year did the United Nations come into existence?
A) 1943
B) 1945
C) 1946
D) 1944
ANSWER: B
In which year that AEC is established ?
A) 2003
B) 2004
C) 2005
D) 2006
ANSWER: A
Indonesia chưa bị nước nào xâm lược sau đây?
A) Hà Lan
B) Tây Ban Nha
C) Mỹ
D) Nhật Bản
ANSWER: C
Indonesia có khoảng bao nhiêu ngôn ngữ bản địa:
A) 600
B) 800
C) 900
D) 700
ANSWER: D
Indonesia is the world's ______ most populous country.
A) 4th
B) 7th
C) 11th
D) 18th
ANSWER: A
Indonesia là quốc gia có người:
A) Theo đạo phật nhất thế giới
B) Theo đạo cơ đốc nhiều nhất thế giới
C) Theo đạo hồi nhiều nhất thế giới
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
Indonesia là quốc gia đông dân thứ mấy trên thế giới tính ở thời điểm hiện tại?
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: B
Indonesia’s largest islands, in order of size, are as follows:
A) Sumatra, Celebes & Java
B) Java, Sumatra & Halmahera
C) Sumatra, Java & Flores
D) Flores, Ceram & Sumantra
ANSWER: A
Khoa Hệ Thống Thông Tin tiếng anh là gì?
A) Information Technology
B) Information Security
C) Information Secretary
D) Information System
ANSWER: D
Khoa Khoa Học Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: B
Khoa Kỹ Thuật Máy Tính tiếng anh là gì?
A) Computer Engineering
B) Computer Science
C) Computer Security
D) Computer Engine
ANSWER: A
Khoa Mạng máy tính và truyền thông tiếng anh là gì?
A) Computer Network and Community
B) Computer Network and Communications
C) Computer Network and Telecommunications
D) Computer Network
ANSWER: B
Khoa nào dưới đây của trường UIT đã được đánh giá chất lượng đào tạo theo tiêu chuẩn AUN-QA?
A) Kỹ thuật máy tính
B) Khoa học máy tính
C) An ninh thông tin
D) Công nghệ thông tin
ANSWER: B
Khoảng 90% dân số của Indonesia theo tôn giáo nào sau đây:
A) Hồi giáo
B) Thiên chúa giáo
C) Phật giáo
D) Tin lành
ANSWER: A
Khu Dreamplex – nơi tổng thống Barrack Obama tới thăm trong chuyến thăm Việt Nam là gì ?
A) Trung tâm nghiên cứu và phát triển khoa học công nghệ
B) Không gian khởi nghiệp hiện đại
C) Khu công nghệ cao mới mở lớn nhất miền nam.
D) Không gian trưng bày văn hóa và cổ vật lịch sử
ANSWER: B
Liên Hợp Quốc thành lập với bao nhiêu quốc gia thành viên?
A) 51
B) 4
C) 193
D) 10
ANSWER: A
Máy bay bay từ đầu này qua đầu kia của Indonesia (từ Northern Sumatra đến West Papua Guinea) mất ít nhất bao nhiêu giờ?
A) 5
B) 8
C) 12
D) 14
ANSWER: C
Mexico và Philippines có chung điều nào sau đây?
A) Chung ngôn ngữ chính
B) Chung ngày độc lập
C) Đơn vị tiền tệ đều là Peso (khác trị giá)
D) Đều giáp Hoa Kỳ
ANSWER: C
Most people in which country do not have a surname or family name?
A) Singapore
B) Myanmar
C) Laos
D) Cambodia
ANSWER: B
Mục tiêu chính của 17 Mục tiêu Phát triển Bền vững của Liên Hợp Quốc là :
A) Chấm dứt đói nghèo
B) Chống bất bình đẳng
C) Chống biến đổi khí hậu
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc tại phiên họp lần thứ 62 năm 2007 gồm bao nhiêu mục tiêu và chỉ tiêu cụ thể?
A) 8 mục tiêu, 21 chỉ tiêu
B) 9 mục tiêu, 12 chỉ tiêu
C) 8 mục tiêu, 12 chỉ tiêu
D) 9 mục tiêu, 21 chỉ tiêu
ANSWER: A
Muslim was the biggest religion is southeast asia
A) True
B) False
ANSWER: A
Năm 2016 được chọn là năm ?
A) Quốc gia về an toàn lao động
B) Năm an toàn giao thông toàn quốc
C) Năm quốc gia khởi nghiệp
D) Năm hội nhập quốc tế
ANSWER: C
Ngành An toàn thông tin tiếng anh là gì?
A) Computer Security
B) Network Security
C) Information Secret
D) Information Security
ANSWER: D
Ngành Kỹ thuật phần mềm tiếng anh là gì?
A) Software Engineering
B) Hardware Engineering
C) Software Science
D) Software Coding
ANSWER: A
Ngày 12/7/2016, Tòa trọng tài thường trực LHQ đưa ra phán quyết về vụ kiện Philippines và Trung Quốc. Phán quyết này dài bao nhiêu trang ?
A) 452
B) 696
C) 497
D) 213
ANSWER: C
Người dân Brunei không phải trả thuế nào sau đây?
A) Thuế giá trị gia tăng
B) Thuế thu nhập cá nhân
C) Thuế nhà đất
D) Thuế VAT
ANSWER: B
Người dân Singapore được mệnh danh là:
A) Những người đi bộ chậm nhất thế giới
B) Những người đi bộ nhanh nhất thế giới
C) Những người chạy bộ nhanh nhất thế giới
D) Những người chạy bộ chậm nhất thế giới
ANSWER: B
Nhà Trắng nằm ở bang nào của Mỹ?
A) Texas
B) California
C) Chicago
D) Washington, D.C.
ANSWER: D
Nội dung cơ bản của sự kiện bê bối chính trị của tổng thống Hàn Quốc – bà Park Geun-Hye là ?
A) Sử dụng email cá nhân để lộ các thông tin mật chính phủ
B) Cấu kết với bạn thân nhận hối lộ từ tập đoàn Samsung
C) Có hơn 300 viên Viagra trong văn phòng làm việc
D) Lạm dụng quyền lực trong việc đưa ra các luật vi phạm quy định của quốc hội.
ANSWER: B
Nội dung của mục tiêu “Giảm tỷ lệ tử vong ở trẻ em” trong Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc là gì ?
A) Giảm một phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
B) Giảm hai phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
C) Giảm bốn phần ba tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
D) Giảm tối đa tỷ lệ tử vong ở trẻ em dưới 5 tuổi trong giai đoạn 1990-2015
ANSWER: B
Nội dung nào dưới đây không phải nội dung của mục tiêu “Thiết lập mối quan hệ đối tác toàn cầu vì mục đích phát triển” trong Mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Liên Hợp Quốc là gì ?
A) Tiếp tục thiết lập một hệ thống thương mại và tài chính thông thoáng, dựa vào các luật lệ, có thể dự báo và không phân biệt đối xử, trong đó có cam kết thực hiện quản trị tốt, phát triển và xoá đói giảm nghèo - ở cả phạm vi quốc gia và quốc tế
B) Đáp ứng nhu cầu đặc biệt của các nước kém phát triển nhất, trong đó có việc đảm bảo khả năng tiếp cận đối với các mặt hàng xuất khẩu của họ trên cơ sở miễn thuế và phi hạn ngạch; tăng cường giảm nợ cho các nước nghèo nợ nần nhiều; xoá các khoản nợ song phương chính thức; và tăng cường hỗ trợ phát triển chính thức cho các nước cam kết xoá đói giảm nghèo
C) Giải quyết một cách toàn diện các vấn đề nợ nần của các nước đang phát triển thông qua các biện pháp quốc gia và quốc tế nhằm đảm bảo quản lý nợ bền vững về lâu dài.
D) Đáp ứng nhu cầu ngoại giao của các nước đang phát triển.
ANSWER: D
Nước nào dưới đây không phải là thành viên của Hiệp định đối tác xuyên Thái Bình Dương – TPP ?
A) Việt Nam
B) Singapore
C) Nhật
D) Mỹ
ANSWER: D
Nước nào sau đây chưa từng bị nước châu Âu nào đô hộ?
A) Việt Nam
B) Myanmar
C) Indonesia
D) Thái Lan
ANSWER: D
Nước nào sau đây gia nhập ASEAN cùng thời điểm với Lào?
A) Việt Nam
B) Myanmar
C) Singapore
D) Malaysia
ANSWER: B
Nước nào sau đây không có lễ hội té nước?
A) Lào
B) Campuchia
C) Thailand
D) Singapore
ANSWER: D
Ở Philippines, món ăn đường phố nào được gọi là ADIDAS?
A) Chân gà
B) Đùi gà
C) Ức gà
D) Phao câu gà
ANSWER: A
Ở Thái Lan, có tổng cộng bao nhiêu chùa?
A) 40,101
B) 30,717
C) 30,101
D) 40.717
ANSWER: D
On which island of the Philippines are the famous Chocolate Hills located?
A) Luzon
B) Cebu
C) Bohol
D) Panglao
ANSWER: C
One vision,one identity,one community is the motto of ASEAN?
A) True
B) False
ANSWER: A
Ông Mr. Hugo H. Siblesz nắm chức vụ gì tại Tòa án Trọng Tài thường trực của LHQ?
A) Chánh án tòa án quốc tế
B) Luật sư quốc tế
C) Đại diện giám hộ của LHQ
D) Tổng thư ký
ANSWER: D
Phát biểu nào sau đây là sai về văn hóa của người dân Brunei?
A) Sẽ vi phạm pháp luật nếu uống chất có cồn (rượu, bia,…) ở nơi công cộng.
B) Theo truyền thống, người dân Brunei không bắt tay với người khác giới.
C) Người dân Brunei thường dùng ngón tay cái để chỉ.
D) Khi sang nhà người khác, họ không cần cởi giày.
ANSWER: D
Philippines là quốc gia cung cấp … nhiều nhất:
A) Dừa
B) Dưa hấu
C) Xoài
D) Nhãn
ANSWER: A
Phnom Penh – The capital of Cambodia is also known as :
A) Sapphire of Asia
B) Ruby of the East
C) Diamond of the East
D) Pearl of Asia
ANSWER: D
Quốc gia nào có đường xích đạo đi qua?
A) Việt Nam
B) Campuchia
C) Malaysia
D) Indonesia
ANSWER: D
Quốc gia nào ở khu vực Đông Nam Á là quốc gia độc lập đầu tiên sau chiến tranh thế giới thứ 2.
A) Singapore
B) Philippines
C) Việt Nam
D) Indonesia
ANSWER: B
Sách trắng 2016 do EUROCHAM công bố đề cập tới các vấn đề gì ?
A) Đầu tư trực tiếp nước ngoài, quản trị doanh nghiệp
B) Tăng trưởng xanh, năng lượng, phát triển nguồn nhân lực
C) Quyền sở hữu trí tuệ, mua bán và sáp nhập doanh nghiệp
D) Tất cả đều đúng
ANSWER: D
Singapore, Hàn Quốc, Đài Loan, Hong Kong cùng thuộc nhóm nào sau đây:
A) ASEAN
B) Indochina
C) Không thuộc cùng nhóm nào
D) East Asian Tigers
ANSWER: D
So you known about ASEAN+3 ? Have you heard about ASEAN+6 ? Is it real ?
A) Real
B) Not real
ANSWER: A
So you known about ASEAN+6 ? Have you heard about ASEAN+9 ? Is it real ?
A) Real
B) Not real
ANSWER: B
Sông Mê Kông KHÔNG chảy qua nước nào sau đây?
A) Campuchia
B) Thái Lan
C) Malaysia
D) Lào
ANSWER: C
Sự kiện Giờ trái đất năm 2017 sẽ diễn ra vào ngày nào ?
A) 25/03
B) 10/03
C) 08/03
D) 23/03
ANSWER: A
Sự kiện thảm họa môi trường ven biển các tỉnh miền Trung gây bức xúc trong nước và thế giới là do ?
A) Hiện tượng tảo đỏ
B) Công ty Vedan
C) Dàn khoan Hải dương 981
D) Formosa Hà Tĩnh
ANSWER: D
Tagalog is a official language of Philippines :
A) Right
B) Wrong
ANSWER: A
Tại Hội nghị thượng đỉnh Liên Hợp Quốc về phát triển bền vững diễn ra tại New York, 193 quốc gia thành viên đã thông qua:
A) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2020 với 17 mục tiêu Phát triển bền vững
B) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2020 với 8 mục tiêu Phát triển bền vững
C) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2030 với 8 mục tiêu Phát triển bền vững
D) Chương trình Nghị sự toàn cầu về phát triển đến năm 2030 với 17 mục tiêu Phát triển bền vững
ANSWER: D
Tân tổng thư ký LHQ António Guterres cho rằng năm 2017 là năm của ?
A) Hợp tác phát triển
B) Cải cách kinh tế
C) Chống khủng bố
D) Hòa bình
ANSWER: D
Tên đầy đủ của nước Brunei là gì?
A) Brunei
B) Brunei Darussalam
C) Negara Brunei Darussalam
D) Negara Brunei Darius
ANSWER: C
Tháng 2/2016, Việt Nam được miễn thị thực (visa) khi nhập cảnh vào bao nhiêu nước ?
A) 44
B) 51
C) 48
D) 47
ANSWER: D
Thành viên Ủy ban Luật pháp Quốc Tế (ILC) người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Lương Minh
B) Phạm Bình Minh
C) Nguyễn Thị Kim Ngân
D) Nguyễn Hồng Thao
ANSWER: D
The Association of South East Asian Nations (ASEAN) was formed by:
A) 8 August 1957 by Indonesia
B) 8 August 1967 by Indonesia
C) 8 August 1957 by Philippines
D) 8 August 1967 by Philippines
ANSWER: B
The Association of South East Asian Nations (ASEAN) was formed by:
A) 8 August 1957 by Indonesia
B) 8 August 1957 by Philippines
C) 8 August 1967 by Philippines
D) 8 August 1967 by Indonesia
ANSWER: D
The federal administrative capital of Malaysia is located in:
A) Putraraya, Kuala Lumpur
B) Putrajaya, Kuala Lumpur
C) Petronas Twin Towers, Kuala Lumpur
D) Parliament House, Kuala Lumpur
ANSWER: B
The federal administrative capital of Malaysia is located in:
A) Putraraya, Kuala Lumpur
B) Petronas Twin Towers, Kuala Lumpur
C) Putrajaya, Kuala Lumpur
D) Parliament House, Kuala Lumpur
ANSWER: C
The Japanese occupation of the Philippines occurred between what years, when the Empire of Japan occupied the Commonwealth of the Philippines during World War II?
A) 1952 and 1955
B) 1942 and 1945
C) 1945 and 1948
D) 1955 and 1968
ANSWER: B
The language that most Myanmar speak is
A) Myanmar
B) Burmese
C) English
D) Shan
ANSWER: B
The Mekong river is the ____ largest river in the world
A) 1st
B) 15th
C) 5th
D) 10th
ANSWER: D
The motto :” United in diversity” is the slogan is belong to ?
A) EU
B) America
C) United Nations
D) Asean
ANSWER: D
The motto “One Vision, One Identity, One Community” is belong to :
A) ASEAN
B) AMERICA
C) EU
D) China
ANSWER: A
The Security Council of UN consists of how many member states?
A) 15
B) 192
C) All the member countries
D) 5
ANSWER: A
The United Nations is divided into how many principal organs?
A) 5
B) 6
C) 4
D) 7
ANSWER: B
Theo kỷ lục Guinness, người đàn ông giàu nhất thế giới năm 1993 là người nước nào?
A) Indonesia
B) Việt Nam
C) Singapore
D) Brunei
ANSWER: D
Thông tin, tin tức mới nhất về các chương trình trao đổi, các suất học bổng được thông báo qua đâu?
A) Forum UIT -> Hỗ trợ đời sống -> Học bổng – du học
B) Forum UIT -> Góc học tập -> Học bổng – du học
C) Daa -> Thông báo -> Học bổng
D) Email phòng Đào tạo
ANSWER: A
Tiêu chí theo tiêu chuẩn AUN-QA được đánh giá ở mấy mức độ?
A) 5
B) 4
C) 6
D) 7
ANSWER: D
Tiêu chuẩn AUN-QA bao gồm bao nhiêu tiêu chuẩn và tiêu chí ?
A) 20 tiêu chuẩn và 74 tiêu chí
B) 18 tiêu chuẩn và 74 tiêu chí
C) 18 tiêu chuẩn và 75 tiêu chí
D) Không có đáp án đúng
ANSWER: B
Tính đến năm 2014, Brunei, họ chỉ có một:
A) Cửa hàng thức ăn nhanh Lotteria
B) Cửa hàng thức ăn nhanh KFC
C) Cửa hàng thức ăn nhanh McDonald’s
D) Không có đáp án nào đúng
ANSWER: C
To achieve single market and production base to allow for the free flow of goods by 2015, the ASEAN Economic Ministers agreed to the signing of the ASEAN Trade in Goods Agreement (ATIGA) in ____
A) September 2002
B) February 2009
C) October 2001
D) January 2010
ANSWER: B
Tổng diện tích của khu vực ASEAN:
A) 4,435,617 km2
B) 3,484,485 km2
C) 5,427,975 km2
D) 2,109,812 km2
ANSWER: A
Tổng thống nào từng 3 lần đến thăm Việt Nam ?
A) Barrack Obama
B) Shinzo Abe
C) Bill Clinton
D) Geogre W.Bush
ANSWER: C
Tổng thư ký LHQ nào đầu tiên đến dự và phát biểu trước Quốc hội Việt Nam?
A) Ban Ki-Moon
B) António Guterres
C) Chưa có tổng thư ký nào đến thăm VN
D) Kofi Annan
ANSWER: A
Tổng thư ký Liên Hợp Quốc hiện nay là ai ?
A) Boutros Boutros-Ghali
B) Kofi Annan
C) Ban Ki-Moon
D) António Guterres
ANSWER: D
Tổng thư ký liên hợp quốc hiện nay là người nước nào?
A) Hàn Quốc
B) Bồ Đào Nha
C) Cộng hòa Séc
D) Singapore
ANSWER: B
Tổng thư ký Liên Hợp Quốc người Việt Nam đầu tiên là ai ?
A) Lê Minh
B) Lê Lương Minh
C) Phạm Bình Minh
D) Bùi Thanh Sơn
ANSWER: B
Tonlé Sap – hồ nước ngọt lớn nhất ASEAN – nằm ở nước nào sau đây?
A) Malaysia
B) Singapore
C) Thái Lan
D) Campuchia
ANSWER: D
Trang phục nào sau đây không thuộc về các nước ASEAN?
A) Longchy- taipon
B) Baro’t saya
C) Hanbok
D) Áo dài
ANSWER: C
Trang phục truyền thống cho nam giới của Brunei được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Baju Melayu
D) Choeng Sam
ANSWER: C
Trang phục truyền thống cho nam giới của Brunei được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Baju Melayu
D) Choeng Sam
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Lào được gọi là gì?
A) Chut thai
B) Sinh
C) Baro’t saya
D) Longchy- taipon
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Myanmar được gọi là gì?
A) Baro’t saya
B) Baju Kurung
C) Choeng Sam
D) Longchy- taipon
ANSWER: D
Trang phục truyền thống của nam giới Philippines có tên gọi là gì?
A) Barong tagalog
B) Baro’t saya
C) Áo dài
D) Kimono
ANSWER: A
Trang phục truyền thống của người Campuchia được gọi là:
A) Sampot
B) Baro’t saya
C) Choeng Sam
D) Chut thai
ANSWER: A
Trang phục truyền thống của nữ giới Philippines có tên gọi là gì?
A) Barong tagalog
B) Baro’t saya
C) Áo dài
D) Kimono
ANSWER: B
Trang phục truyền thống của Singapore giống với trang phục truyền thống của nước nào?
A) Indonesia
B) Malaysia
C) Brunei
D) Thái Lan
ANSWER: B
Trong báo cáo quốc gia về 15 năm thực hiện mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Việt Nam, chúng ta đã hoàn thành được bao nhiêu chỉ tiêu trong 8 chỉ tiêu được đề ra.
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
ANSWER: C
Trong báo cáo quốc gia về 15 năm thực hiện mục tiêu phát triển thiên niên kỷ của Việt Nam, chúng ta chưa hoàn thành được bao nhiêu chỉ tiêu trong 8 chỉ tiêu được đề ra.
A) 5
B) 4
C) 6
D) 3
ANSWER: B
Trong cấu trúc thi TOEIC 4 kỹ năng, thời gian dành cho thi Speaking và Writing lần lượt là:
A) 20 phút và 60 phút
B) 30 phút và 120 phút
C) 30 phút và 90 phút
D) 20 phút và 90 phút
ANSWER: A
Trong hệ thống tính điểm IELTS, giả sử một thí sinh có kết quả như sau: 6.5 (Nghe), 6.5 (Đọc), 5.0 (Viết) và 7.0 (Nói). Thì khi đó, với quy tắc làm tròn thì bạn này sẽ được ?
A) 6.5 band score
B) 6.0 band score
C) 6.25 band score
D) Không đáp án nào đúng
ANSWER: A
Trụ sở mới của Liên Hợp Quốc tại Việt Nam là dự án được đầu tiên đạt được ?
A) Chứng chỉ Lotus hạng Vàng của Hội đồng Công trình Xanh Việt Nam
B) danh hiệu “Kiến trúc hiện đại nhất” của Hội đồng kiến trúc sư Việt Nam
C) danh hiệu “Kiến trúc xanh” của Hội đồng kiến trúc quy hoạch thành phố
D) danh hiệu “Công trình của năm” của Hội đồng Công trình Xanh Việt Nam
ANSWER: A
Trường đại học Công nghệ Thông tin có tên tiếng anh là gì?
A) University of Information Technology
B) University of Technology
C) University of Science
D) International University
ANSWER: A
Từ nào sau đây mang nghĩa “hội nhập”?
A) Intergration
B) Ignitation
C) Instruction
D) Interest
ANSWER: A
UNCLOS là viết tắt của ?
A) Công ước về luật biển của thế giới.
B) Luật hàng hải và chủ quyền trên biển của Việt Nam
C) Công ước của Liên Hợp Quốc về Luật Biển
D) Công ước của Đại Hội Đồng ASEAN về quy cách ứng xử chung trên biển.
ANSWER: C
Vào rạng sáng 23/2, Nasa đã công bố phát hiện gây chấn động “ Tìm thấy 7 hành tinh ngoài Trái đất có thể tồn tại sự sống”. Vậy các kính viễn vọng nào đã tham gia chính vào quá trình tìm kiếm đó ?
A) kính thiên văn Spitzer
B) kính thiên văn Hubble
C) kính thiên văn ALMA
D) kính thiên văn Magellan lớn
ANSWER: A
Việt Nam chính thức gia nhập Liên Hợp Quốc vào năm nào ?
A) 1977
B) 1978
C) 1945
D) 1946
ANSWER: A
What are The Philippines’ people called?
A) Filipinos
B) Philippinos
C) Pinoy
D) Philippians
ANSWER: A
What color is the background of United Nations’s flag ?
A) Red
B) Green
C) Blue
D) Yellow
ANSWER: C
What do the UNCLOS stand for ?
A) United Nationality Convention on Law of the Sea
B) United Nations Convention on Law of the Sea
C) United Nation Convention on Law of the Sea
D) United Nations Convent on Law of the Sea
ANSWER: B
What does APEC stand for ?
A) Asia-Pacific Economic Cooperation
B) Asia-Pacific Economic Community
C) Asia-Pacific Energy Cooperation
D) Asia-Pacific Environment Cooperation
ANSWER: A
What does ASEAN stand for?
A) Accounting of Southern English Asian Nations
B) Association of South-East Asian Nations
C) Accession of South-East Asian Nations
D) Association of South-East Assassin Nations
ANSWER: B
What does the word “Diplomat” mean in Vietnamese ?
A) Nhà chính trị
B) Nhà kinh tế
C) Nhà ngọai giao
D) Tất cả đều sai
ANSWER: C
What is “Bangkok Declaration”
A) Another name of ASEAN Declaration
B) An official declaration that form ASEAN’s foundation
C) Both answers above are correct
D) Who know ? I don’t know
ANSWER: C
What is ASEAN’ official anthem
A) ASEAN route
B) ASEAN way
C) ASEAN street
D) ASEAN rue
ANSWER: B
What is ASEAN’s largest trading partner ?
A) EU
B) China
C) Japan
D) The US
ANSWER: B
What is Myanmar’s currency known as ?
A) Riel
B) Ding
C) Kyat
D) Dong
ANSWER: C
What is Thailand traditional clothing called?
A) Chut thai
B) Baro’t saya
C) Ao dai
D) Hanbok
ANSWER: A
What is the captital of Philippines?
A) Bangkok
B) Jakarta
C) Manila
D) Vientiane
ANSWER: C
What is the currency of Brunei Darussalam?
A) Baht
B) Yuan
C) Dollar
D) Peso
ANSWER: C
What is the motto of ASEAN
A) One Vision, One Identity, One Community
B) Unity In Diversity
C) Prosper By The Neighbor
D) In God We Trust
ANSWER: A
What is the motto of Brunei Darussalam?
A) Always in service with God’s guidance
B) Unity in Diversity
C) For God, People, Nature and Nation
D) Unity is Strength
ANSWER: A
What is the national animal of Indonesia ?
A) Komodo Dragon
B) Elephant
C) Malayan Tiger
D) Kouprey
ANSWER: A
What is the nationality of the present Secretary General of UN?
A) Ghana
B) South Korea
C) China
D) Portugal
ANSWER: D
What is the official anthem of United Nations ?
A) Hymn of the United Nations
B) Earth anthem
C) The united nations way
D) None of the above
ANSWER: D
What is the title of the ASEAN song?
A) ASEAN best in the world
B) Stop hesitating and move ahead
C) One vision, one goal
D) Let us move ahead
ANSWER: D
What language is used in the ASEAN song?
A) Chinese
B) English
C) Vietnamese
D) Spanish
ANSWER: B
What president has made controversial laws that have burst into a shocking drug war?
A) Rodrigo Duterte
B) Donald Trump
C) Manuel A. Roxas
D) Benigno S. Aquino III
ANSWER: A
What religion take up the most in Malaysia?
A) Islam and Buddhism
B) Islam and Muslim
C) Muslim and Buddhism
D) Muslim
ANSWER: B
What was Cambodia formerly known as?
A) Khmer
B) Kampuchea
C) Siam
D) Angkor
ANSWER: B
When did the first ASEAN summit is held ?
A) January 1975
B) February 1976
C) March 1977
D) April 1978
ANSWER: B
When is the upcoming ASEAN Summit taking place ?
A) May 7th - 8th
B) April 23th - 24th
C) November 11th - 15th
D) May 10th - 11th
ANSWER: C
When was AUN is formed ?
A) 1994
B) 1995
C) 1996
D) 1997
ANSWER: B
When was the AEC is targeted to be formed ?
A) December, 2015
B) November, 2014
C) October, 2013
D) September, 2012
ANSWER: A
When was the ASEAN Vision 2020 is adopted ?
A) On the 28th anniversary of ASEAN
B) On the 29th anniversary of ASEAN
C) On the 30th anniversary of ASEAN
D) On the 31th anniversary of ASEAN
ANSWER: C
Where are the headquarters of International Court of Justice?
A) Prague
B) Geneva
C) The Hague
D) New York
ANSWER: C
Where are the headquarters of World Health Organization?
A) Frankfurt
B) London
C) Geneva
D) New York
ANSWER: C
Where is AUN’s headquarter located ?
A) Jakarta, Indonesia
B) Bangkok, Thailand
C) Hanoi, Vietnam
D) Pulau Ujong, Singapore
ANSWER: B
Where is the base of ASEAN Secretariat ?
A) Bangkok, Thailand
B) Jakarta, Indonesia
C) Manila, Philippines
D) Kuala Lumpur, Malaysia
ANSWER: B
Which countries is included in ASEAN Plus Three (ASEAN+3)
A) Russia, China, The US
B) Korea, Japan, China
C) Japan, EU, The US
D) Japan, Korea, Australia
ANSWER: B
Which countries were part of European colonialism during the Mercantile Period ?
A) Netherlands, Portugal, Spain
B) Spain, France, Portugal
C) France, Netherlands, Spain
D) Portugal, France, Netherlands
ANSWER: A
Which country below has never held any sport game ?
A) Myanmar
B) Malaysia
C) Indonesia
D) Vietnam
ANSWER: A
Which country had the largest rice yields in 2005?
A) Vietnam
B) Malaysia
C) Indonesia
D) Thailand
ANSWER: C
Which country is NOT in the ASEAN membership?
A) Myanmar
B) Malaysia
C) Timor Leste
D) Vietnam
ANSWER: C
Which country practice Thervada Buddhism tradition ?
A) Vietnam, Thailand
B) Laos, Philippines
C) Thailand, Laos
D) Vietnam, Myanmar
ANSWER: C
Which is NOT Malaysian national costumes?
A) Baju melayu
B) Kurta
C) Cheong Sam
D) Baro’t saya
ANSWER: D
Which is not one of ASEAN’s top 10 key imports ?
A) plastics & articles
B) electronics and electrical machinery
C) organic chemicals
D) precious stones and jewelry
ANSWER: C
Which is not one of the key elements of the AEC Blueprint for economic integration
A) A competitive economic region
B) A single market and production base
C) Democratic accountability
D) Integration into the global community
ANSWER: C
Which is the largest city in Viet Nam
A) Ho Chi Minh city
B) Hai Phong
C) Da Nang
D) Ha Noi
ANSWER: A
Which is the largest religious monument in the world?
A) Angkor Wat (Cambodia)
B) Vishnu Statue (Indonesia)
C) Laykyun Setkyar (Myanmar)
D) Reclining Buddha (Malaysia)
ANSWER: A
Which is the last nation to join ASEAN
A) Vietnam
B) Laos
C) Cambodia
D) Myanmar
ANSWER: C
Which mountain is the tallest one in Southeast Asia
A) Himalaya
B) Hkakabo Razi
C) Ngga Pulu
D) Gamlag Razi
ANSWER: B
Which nation apply doctrine instead of law ?
A) Indonesia
B) Malaysia
C) Singapore
D) Brunei Darussalam
ANSWER: D
Which nation below has most universities in AUN’s membership ?
A) Thailand
B) Laos
C) Myanmar
D) Philippines
ANSWER: A
Which nation is/are ASEAN’s observer(s) ?
A) Timor-Leste
B) Papua New Guinea
C) All of the above
D) None of the above
ANSWER: C
Which of the following countries celebrate national day in August?
A) Indonesia, Singapore & Malaysia only
B) Laos, Singapore & Malaysia only
C) Philippines, Singapore & Malaysia only
D) Singapore & Malaysia only
ANSWER: A
Which of the following countries does Thailand share borders with?
A) Laos & Cambodia
B) Laos, Cambodia & Burma
C) Malaysia, Laos, Cambodia & Burma
D) Malaysia & Burma
ANSWER: C
Which of the following countries has a lowest Gross Domestic Product (GDP) in Southeast Asia?
A) Burma, Singapore and Brunei, Vietnam
B) Vietnam, Cambodia, Singapore and Brunei
C) Cambodia, Burma, Vietnam
D) Singapore and Brunei, Burma, Vietnam
ANSWER: C
Which of the following flowers merits the nickname “The Flower of the Dawn”?
A) Apricot
B) Jasmine
C) Lotus
D) Rose
ANSWER: C
Which of the following is NOT an official language of Singapore?
A) English
B) Mandarin Chinese
C) Singaporean
D) Tamil
ANSWER: C
Which of the following is not one of the political parties in Singapore?
A) People's Action Party
B) Singapore Democratic Party
C) Democratic Progressive Alliance
D) Worker's Party of Singapore
ANSWER: C
Which of the following makes up "The Little Tigers"?~ Philippines
A) Singapore, Malaysia, Thailand
B) Vietnam, Philippines, Laos
C) Malaysia, Cambodia, Indonesia
D) Thailand, Laos, Burma
ANSWER: A
Which organ of the UN is charged with maintaining peace and security among countries?
A) General Assembly
B) Security Council
C) Trusteeship Council
D) International Court of Justice
ANSWER: B
Which Southeast Asian country has the most ethnic minorities?
A) Indonesia
B) Viet Nam
C) The Philippines
D) Malaysia
ANSWER: A
Which Southeast Asian country has the most ethnic minorities?
A) The Philippines
B) Indonesia
C) Thailand
D) Malaysia
ANSWER: B
Which was the first country to hosted ASEAN Summit in 1976?
A) Laos
B) Thailand
C) Singapore
D) Indonesia
ANSWER: D
Who is the architect that designed the UN Logo?
A) Oliver Lincoln Lundquist
B) Donal McLaughlin
C) António Guterres
D) None of the above
ANSWER: A
Who is the FORMER President of The United State?
A) Donald Trump
B) Hillary Clinton
C) George Bush
D) Barack Obama
ANSWER: D
Who is the President of The United State?
A) Donald Trump
B) Hillary Clinton
C) George Bush
D) Barack Obama
ANSWER: A
Who is/ are the office bearers in Laos?
A) Prime Minister Bouasone Bouphavanh only
B) Prime Minister Nguyen Tan Dung only
C) President Choummaly Sayasone and Prime Minister Bouasone Bouphavanh Prime Minister General Thein Sein
ANSWER: C
Who is/ are the office bearers in Laos?
A) President Choummaly Sayasone and Prime Minister Bouasone Bouphavanh
B) Prime Minister General Thein Sein
C) President Choummaly Sayasone
D) Prime Minister Bouasone Bouphavanh
ANSWER: A
Who was the president of Vietnam from the period 1946 - 1969?
A) Nguyen Minh Triet
B) Uncle Ho
C) Le Duc Anh
D) Uncle Ton
ANSWER: B
World Toilet Organisation was founded in:
A) Malaysia
B) Singapore
C) Thailand
D) Myanmar
ANSWER: B
